<Document>
  # Правила сервера
  Це сервер Wizard's Den, один з офіційних серверів Space Station 14. Якщо вас забанено на цьому сервері, ви будете забанені на всіх офіційних серверах.

  Це рольовий сервер, тобто рольові правила застосовуються. [color=#ff0000]Це також сервер medium roleplay (MRP), тобто Поправки MRP застосовуються.[/color]

  Space Station 14 не схожа на більшість ігор. Багато правил спроєктовані вимагати рольову гру, і не всі правила інтуїтивні. Будь ласка, знайдіть час, щоб прочитати і зрозуміти правила, перш ніж грати, щоб не бути здивованим. Деякі з наших правил — правила нульової толерантності, тобто порушення призведе до невизначеного бану без жодного попередження. Гра-адміни поводитимуться з вами так, ніби ви прочитали правила, навіть якщо ви цього не зробили.

  ## Основні правила
  Ці правила застосовуються завжди, включно між раундами.

  - [textlink="1. Адміни мають останнє слово" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Не будьте козлом" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Жодних виразів ненависті або дискримінаційної мови" link="RuleC3"]
  - [textlink="4. Жодного сексуального контенту/тем, включно з еротичною рольовою грою (ERP), і жодного шок-контенту" link="RuleC4"]
  - [textlink="5. Не використовуйте позаігрові методи зв'язку з іншими гравцями" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не намагайтеся ухилятися від банів" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Використовуйте лише англійську" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Не експлуатуйте гру, не використовуйте чити чи макроси" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Не використовуйте кілька облікових записів чи альт-облікові записи, не діліться обліковими записами" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не зловживайте і не ігноруйте адмін-повідомлення" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не загрожуйте іншим гравцям ahelp і не сперечайтеся з ними про правила" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Гравці повинні бути віком щонайменше 16 років і поводитися відповідно" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Не використовуйте LOOC чи OOC для обміну поточною інформацією раунду" link="RuleC14"]

  ## Рольові правила
  Ці правила застосовуються лише під час раунду. Раунд закінчується лише коли гра повертається до лобі. [color=#ff0000]Усі ці правила застосовуються повністю, коли гра не в лобі, окрім випадку звільненого режиму гри.[/color]

  Режими гри deathmatch та sandbox звільнені від цих правил. Гравці, що вирішують не дотримуватися цих правил, повністю відповідальні за знання, чи активний звільнений режим гри.

  Рольові правила не застосовуються до примар/спостерігачів/observers, поки вони примари/спостерігачі/observers. Чат мертвих вважається внутрішньоігровим позарольовим текстовим каналом.

  Див. список [textlink="типів ролей" link="RoleTypes"] для додаткової інформації про різні типи ролей.

  - [textlink="1. Силікони мають дотримуватися Правил силікона" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Familiars мають слухатися свого хазяїна" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Грайте звичайну особу" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не метаграйте, дотримуйтеся Metashield" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не заважайте прибуттям" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не поводьтеся як антагоніст, якщо гра не каже, що ви ним є" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не затягуйте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Як антагоніст, будьте дружнім лише до своєї команди і не працюйте проти неї" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Як антагоніст, не спричиняйте надмірних смертей, шкоди чи руйнувань поза цілями" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слухайте свого лідера команди" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Дотримуйтесь розумної ескалації" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не покидайте свою роль" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Тримайтеся своєї ролі" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Подавайте приклад, якщо граєте командування або безпеку" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командування та Безпека мають дотримуватися Космічного закону" link="RuleR15"]

  ## Правила силікона
  Ви силікон лише якщо гра чітко й явно каже вам, що ви силікон. Для гравців-силіконів ці Правила силікона перевершують усі рольові правила, якщо є конфлікт. Правила силікона не перевершують основні правила.

  - [textlink="1. Ваші закони силікона — це правила" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Закони мають пріоритезуватися за порядком" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Закони можуть переозначувати терміни, що використовуються в інших законах" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Ви не можете запитувати чи дозволяти зміну закону" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Ви — вільний агент, якщо у вас немає законів" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Ви не зобов'язані виконувати накази, які надзвичайно нерозумні" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Ви маєте залишатися послідовними у своєму трактуванні законів" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD визначає, хто екіпаж" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Шкода стосується фізичної шкоди, пріоритезованої за безпосередністю та ймовірністю" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Ви можете самі визначати, як вирішуєте конфлікти між наказами" link="RuleS10"]

  ## Правила MRP
  Правила MRP, ексклюзивні для наших MRP-серверів. Інші правила можуть все ж містити поправки.

  Ці правила не застосовуються до жодного сервера, що не під набором правил MRP.

  - [textlink="1. Не Powergam'іть" link="RuleM1"]


</Document>
