<Document>
#Морпіхські комунікації

##Вступ


RMC — це командна гра, що включає військову координацію в реальному часі.
Багато ролей мають спілкування з керівниками або підлеглими як основну чи додаткову функцію.

Ці ролі: Командир вогневої групи, Squad Leader, Пілоти, Командир екіпажу десантного корабля, Офіцер логістики, Офіцер штабу, Офіцер допоміжної підтримки, Виконавчий офіцер та Командуючий офіцер.

Цей гайд призначений для людей, які розблокували одну з цих ролей, і навчить вас основ спілкування швидко й ефективно, щоб мінімізувати час, витрачений на роздуми про те, що сказати і кому.

Він також охоплюватиме, як виконувати основні обов'язки цих ролей, використовуючи системи зв'язку на стороні Морпіхів.

Можете перейти до відповідного розділу, якщо розумієте ці системи.

Один принцип, що застосовується до всіх методів, які зараз обговорюватимуться: чим коротше і чіткіше повідомлення, тим краще.
Чим менше вашим товаришам по команді треба читати, тим більше інформації вони можуть отримати за секунду, і тим більше вміщується на екрані.
Враховуючи, наскільки мобільні Ксеноніди, і наскільки важко читати й перепозиціонуватися одночасно, кожна секунда враховується для передачі рятівної інформації.
Це подвоюється для телефонних дзвінків та Командних оголошень.

Цей гайд не говоритиме про те, чому хтось робить вибір, а як найкраще донести цей вибір своїм товаришам по команді.


##Інструменти ремесла.


UNMC має два основні типи інструментів зв'язку, до яких має доступ кожна лідерська роль. Це система радіо та телефонна система.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetAlphaTeamLeader" Caption="Гарнітура Alpha"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO" Caption="Радіо-рюкзак"/>
</Box>

###Система радіо


Радіо функціонує як найшвидший засіб двостороннього зв'язку, доступний Морпіхам. Воно створює додаткові канали чату, в яких можуть говорити Морпіхи.
Щоб говорити на радіоканалі, сфокусуйте вікно чату за допомогою [color=#ffff00][bold][keybind="FocusChatInputWindow"][/bold][/color], а потім додайте до повідомлення префікс "." або ":" і відповідну літеру для каналу, за якою йде пробіл.
Будь-який Морпіх із відповідним Шифрувальним ключем зможе слухати ваше повідомлення.
Ролі лідерства та командування мають свої радіоповідомлення відображені більшим шрифтом.
Інструменти, що використовуються в системі Радіо:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetAlphaTeamLeader" Caption="Гарнітура Alpha"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMHeadsetSeniorCommand" Caption="Гарнітура старшого командування"/> <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyJTAC" Caption="Шифрувальний ключ"/>
</Box>

Морпіхські гарнітури видаються більшості ролей у їхніх вендорах разом з базовою формою, а командні ролі отримують їх при появі.
Шифрувальні ключі можна купити за очки або отримати в Реквізиції. Ви можете оглянути свою гарнітуру за допомогою [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color], навівши на неї курсор, щоб побачити, до яких каналів вона має доступ і яким літерам вони відповідають.

Ви можете копіювати своє повідомлення на додаткові канали, поставивши більше літер перед пробілом. Наприклад [bold]":abcd Королева на Charlie!!"[/bold].
Це має кулдаун залежно від ролі.
[textlink="Пам'ятайте, що" link="RMCLanguage"] [textlink="правила " link="RMCLanguage"][textlink="вимагають говорити лише англійською на Радіо." link="RMCLanguage"]

Хоча це найбільш ергономічна система зв'язку, вона працює лише на Almayer та десантних кораблях, якщо [textlink="комунікаційну вежу не " link="RMCGuideCommunicationsTowers"] [textlink="відремонтовано на землі." link="RMCGuideCommunicationsTowers"]

Щоб переконатися, що ваше повідомлення пройшло, перевірте, чи воно з'явилося як у кольорі каналу, так і в [color=#808080][italic]кольорі шепоту.[/italic][/color]
Майте на увазі, що якщо ви тримаєте клавішу руху перед фокусуванням вікна чату, ви продовжуватимете рухатися в цьому напрямку, поки її не відпустите.

Слухати кожен канал може бути перевантажуючим, якщо ви на командній посаді. Для першої гри ви можете розглянути використання [color=#ffff00][bold][keybind="UIRightClick"][/bold][/color] на гарнітурі та вибрати [bold][italic]Tune Radio[/italic][/bold]. Це дозволить вам глушити канали окремо. Намагайтеся слухати більше каналів кожного раунду, як ви засвоюєте швидке читання.


###Телефонна система


Що робити морпіху, коли немає радіопокриття на колонії? Ось де вступає в гру друга основна система зв'язку.
Телефонна система працює, з'єднуючи два телефони разом і дозволяючи людям з обох сторін говорити одне з одним, ніби вони в одній кімнаті.
Доступ до неї можна отримати, використовуючи такі предмети та конструкції:

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCBackpackRTO" Caption="Радіо-рюкзак"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhone" Caption="Дисковий телефон"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCRotaryPhoneWallmount" Caption="Настінний телефон"/>
</Box>

[bold]Дискові телефони[/bold] та [bold]Настінні телефони[/bold] кожен названі на початку раунду за їхнім розташуванням. Щоб ними скористатися, наведіть курсор та натисніть [color=#ffff00][bold][keybind="ActivateItemInWorld"][/bold][/color]. Це викличе вікно Телефону.
Вікно поділено на вкладки. Коли вкладка обрана, ви можете натиснути на будь-яку з кнопок, що відповідають телефону, щоб зателефонувати на той телефон.
Майте на увазі, що, можливо, доведеться розширити вікно праворуч, щоб побачити всі вкладки. Після натискання ви отримаєте предмет телефонної трубки в руку.
<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCTelephone" Caption="Телефон"/>
</Box>

Приймаючий телефон видаватиме гучний звук протягом часу і, що найважливіше, видасть емоут [italic]"Телефон починає енергійно дзвонити"[/italic]. Інший гравець може потім [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color] телефон, щоб підняти.
Поки ви обидва тримаєте предмет, говорячи в локальному, ваше повідомлення буде показано їм у [color=#9066ff]фіолетовому[/color], і відтвориться звук бурмотіння, але вони не побачать вашого імені.
Це працює лише якщо обидва гравці активно тримають телефон.
Поради щодо цього висвітлено в розділі "Поради для телефону".
Щоб покласти трубку, натисніть [color=#ffff00][bold][keybind="Use"][/bold][/color] на телефонну конструкцію. Відхід занадто далеко з предметом автоматично покладе трубку.


[bold]Радіо-телефонний пакет[/bold] працює так само, але також служить як морпіхська сумка.
Її можна знайти на більшості вендорів взводів та на вендорі надлишків.
Коли вдягнено, він додасть здібність на хотбар. Щоб скористатися, натисніть призначену клавішу для виклику Вікна телефону. Це також дозволяє підняти трубку.
Радіо-телефонні рюкзаки перелічені у вкладці [bold]"Marine"[/bold], де вони ідентифіковані за роллю, ім'ям та взводом особи, що їх носить.
За замовчуванням [bold]усі Squad Leaders та Командири вогневих груп очікувано спільнотою носять їх постійно.[/bold]

##Недвостороннє спілкування


Окрім способів двостороннього спілкування з морпіхами, є додаткові методи зв'язку, що працюють лише в один бік або асинхронно. Ми охопимо лише три з них тут. Командні консолі та тактична карта.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCOverwatchConsole" Caption="Консоль Overwatch"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCGroundsideOperationsConsole" Caption="Консоль Ground Ops"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCTacticalMapTable" Caption="Стіл-карта"/>
</Box>

Кожна з цих консолей доступна Офіцерам штабу, Допоміжної підтримки, Виконавчому та Командуючому офіцерам, разом з більшістю не-[bold]Лікарських[/bold] офіцерів.
Вони можуть звертатися до тактичної карти і робити оголошення, що працюють незалежно від радіопокриття.

Консолі Overwatch відкривають вікно статусу, дозволяючи робити оголошення для конкретного взводу, натиснувши кнопку [bold]Message Squad[/bold], і читати статус усіх морпіхів у тому взводі. Це повідомлення відображається [color=#3399ff][bold]Синім[/bold][/color] і відтворює звук азбуки Морзе. Це повідомлення не має кулдауна.
Воно призначене для нагадування морпіхам триматися за призначеними лідерами та для передачі важливої інформації, як-от розташування Королеви або Tier 3, або розташування інших взводів.
Воно також дозволяє Overwatch бачити очима будь-якого члена взводу з камерою (але не читати повідомлення, які вони надсилають чи отримують), дозволяючи односторонній зв'язок в іншому напрямку.

Консоль Groundside Operations робить оголошення (що складаються з гучного, гримучого звуку та повідомлення, кольорового [color=#ff0000][bold]ЧЕРВОНИМ[/bold][/color] і підписаного вашим ім'ям), що чує вся фракція, включно з небойовим персоналом та FORECON (але не Survivors). Зазвичай це робить [color=#009900][bold]Командир[/bold][/color] або [color=#99ff66][bold]Черговий офіцер[/bold][/color]. Це працює на короткому кулдауні.

Командир може отримати Командний планшет з настінної шафи поруч з дверима Збройової CIC. Він працює на окремому кулдауні і може використовуватися для перегляду оновлюваної Карти при ходьбі, але інакше ідентичний G.O.C.


Доступ до Тактичної карти можна отримати на будь-якій консолі або столі-карті, де вона оновлюється в реальному часі.
Усі морпіхи побачать статичне представлення цієї карти, натиснувши кнопку Тактичної карти на UI.
Щоб оновити, будь-який член командування може звернутися до столу-карти або консолі, клікнути на вкладку Canvas і намалювати на ній план. При надсиланні всі морпіхи отримають знімок карти, включно з усіма розташуваннями морпіхів та людських фракцій, і намальованими на ній наказами. Оновлення потім переходить у довгий кулдаун, спільний для всіх консолей карти та столів.


##Чому добре спілкування важливе.


Ксеноніди дуже добре переміщуються картою з великою швидкістю, відстрілюючи самотніх опонентів і оточуючи нічого не підозрюючих ворогів непомітно.

З іншого боку, Морпіхи такі ж повільні, як їхній найповільніший член взводу, поки вони намагаються підтримувати згуртованість, і дуже залежать від чисельності для виживання.

Тому важливо, щоб кожна секунда, яку вони витрачають на рух, вони рухалися в правильному напрямку. Через це необхідно, щоб кожен морпіх знав, куди йти, коли вони отримають припаси, і де найбільші загрози в будь-який момент.
Належний потік інформації дозволить фронтовим взводам захопити багато землі, поки Королева турбує інший взвод, запобігатиме засідкам та вайпам, та інакше зменшуватиме чисельність ксенонідів з малими втратами.

Спілкування також використовує звичайний Локальний канал, і добрі лідери знатимуть наказувати найближчим морпіхам, використовуючи свій неголосний голос для їх керування.
Зверніть увагу, що плаваючі текстові поля [bold]Squad Leader[/bold] та [color=#009900][bold]Командира[/bold][/color] більші саме для цієї мети.
Щоб зробити повідомлення жирним, додайте "!!" в кінець, та давайте чіткі прості накази, як-от [bold]"PUSH WEST!!"[/bold], щоб переконатися, що їх почули.


###Як спілкуватися як Командир вогневої групи або Squad Leader


Третина роботи Squad Leader — це спілкування з Центром бойової інформації, а Командири вогневих груп відповідають за запити припасів та координацію їх доставки.
Ви — особа, що приймає рішення на землі, але вам видані телефони та Лазерні designator'и для передачі даних до CIC. Вони дають вам інформацію, яку ви занадто близько до землі і занадто зайняті, щоб бачити, бо на вас нападають.
Слухайте їх по можливості. Ваш час цінний на землі, тож використовуйте телефони лише для виклику людей, які завжди біля цих телефонів, як-от CIC, Реквізиція, Медичний відділ або Канонерський човен.

Окрім того, при виклику когось, спробуйте почати набирати повідомлення локально перед тим, як вони піднімуть трубку — так ви зможете надіслати його одразу, як почуєте їхнє вітання, і досягнете цілей швидше.
На початку операції варто поінформувати CIC про тип опору, з яким ви стикаєтеся, щоб вони могли приймати кращі рішення.

<Box>
	<GuideEntityEmbed Entity="RMCLaserDesignator" Caption="Лазерний Designator"/>
</Box>

Решта обов'язків лідерів зі спілкування полягає в тому, щоб діяти як зв'язковий з підтримуючими відділами.

Використовуйте свій лазерний designator у режимі далекоміра, натиснувши [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInHand"][/bold][/color] або [color=#ffff00][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] на ньому, щоб отримати координати для скидань припасів.
Надсилайте їх вашому Overwatch взводу та передавайте будь-які запити предметів від вашого взводу до Реквізиції за допомогою каналу Req ([color=#b17324]:u[/color]) або телефону Реквізиції на вкладці Almayer.

Обов'язково говоріть на JTAC ([color=#ad3b98]:j[/color]) при використанні лазерного designator'а або киданні сигнальних ракет, щоб сказати пілоту, що вам потрібна його увага.
Ви також можете використовувати радіо, щоб попросити пілотів подивитися на сигнальні ракети для розвідки. При використанні Designator, додайте свій CAS ID, який є першою літерою вашого взводу разом з номером LD (який знаходиться при огляді LD за допомогою [color=#ffff00][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color]).


###Як спілкуватися як Льотний екіпаж


Близька повітряна підтримка потребує спілкування для ефективної роботи. Говоріть на JTAC та Command, повідомляючи розташування tier 3 та Королеви, якщо ви їх помітили. Просіть Лідерів передесигнувати, якщо ціль зникає до того, як ви зможете вистрілити.
Використовуйте свій телефон для будь-чого, що ігнорують, якщо радіовежа працює, але тримайте лінію вільною на випадок, якщо комусь потрібен терміновий CAS.
Використовуйте радіо, щоб повідомити, коли ви злітаєте чи приземляєтеся, та згадуйте, що medevac або розвіддані надходять на відповідних каналах ([color=#009771]:m[/color] та [color=#059705]:t[/color]).

У сценаріях евакуації, якщо ви Пілот десантного корабля, зателефонуйте до CIC і залишайтеся на лінії для наказів евакуації.

###Як спілкуватися як Персонал CIC.


CIC — це Центр Бойової [italic]Інформації[/italic].
Передача інформації — ваша основна роль.

Важливо, щоб ви звикли слухати всі радіоканали, до яких маєте доступ. Якщо хтось говорить щось важливе на одному каналі, розгляньте можливість повторити це повідомлення на інших каналах.
Наприклад, [color=#FF0000]"Королева на Alpha"[/color] слід оголосити в Command ([color=#5b96d4]:v[/color]), щоб усі Лідери та Персонал CIC могли на це відреагувати.
Використовуйте Консолі Overwatch, щоб закликати морпіхів триматися за Squad Leader. Щоб підтримувати згуртованість, віддавайте накази, телефонуючи SL на телефон, щоб морпіхи нижчого рангу не розпорошувалися, намагаючись їх виконати.
Відповідайте на будь-які запитання, які може мати призовний персонал на радіо.

Використання Консолі Groundside Operations працює за подібними принципами. Намагайтеся робити оголошення, від яких виграють усі взводи. Через її розмір, верхня межа читабельного тексту — близько 2 чи 3 речень. Оскільки вона має короткий кулдаун і дуже привертає увагу, ви маєте бути розсудливі. Розгляньте, чи Радіо-повідомлення конкретному взводу відповість на будь-яке питання (висловлене чи ні), на яке ви відповідаєте.

Завжди давайте напрямок (у формі сторони світу), коли повідомляєте позиції ворогів або згадуєте розташування. Не можна переоцінити, наскільки це допомагає новим гравцям з низьким знанням карти.
Ваша Консоль Overwatch має невдалий побічний ефект — глушить ваше аудіо.
Щоб переконатися, що ви не пропустите телефонний дзвінок, обов'язково дивіться на чат на наявність раптових білих спалахів, оскільки це часто телефонні сповіщення або пріоритетні повідомлення від ваших керівників.

Щоб переконатися, що ваш керівник звертає на вас увагу, говоріть у Локальному каналі.
Це працює, оскільки Локальний має той самий колір, що й сповіщення Телефону, на які досвідчений Персонал CIC завжди звертає увагу.
Виходьте з консолей та карт раз на одну-три хвилини, щоб переконатися, що ви нічого не пропустили.

###Поради для телефону

- Телефони не випромінюють повідомлень, коли на землі, тому передача телефону завжди має використовувати меню роздягання (клік і перетягування у свій спрайт), щоб покласти його комусь у руку, оскільки це запобігає втраті повідомлень.
- При виклику почніть набирати, як тільки звук набору починається, оскільки нерухоме стояння з телефоном у руці може бути небезпечним або обтяжливим для людини, з якою ви говорите.
- Тримайте повідомлення чіткими і короткими з тієї ж причини, та закінчуйте їх "over", щоб попросити відповідь, або "out", щоб завершити. Вони не бачать, чи ви плануєте припинити друкувати.
- Телефони хороші для того, щоб зробити такі відділи, як Медицина чи Реквізиція, нездатними ігнорувати ваше повідомлення.
- Використовуйте розсудливо. Якщо ви блокуєте лінію, коли комусь треба передати важливу інформацію, це може призвести до загибелі Морпіхів. Завжди майте причину дзвонити.

###Гайд від Gabrote42

</Document>
