<Document>
  #Гайд з операцій десантного корабля

  ## Платформи повітряної підтримки та розгортання

  Десантні кораблі — хребет тактичного розгортання UNMC і критичне джерело вогневої міці на полі бою. Almayer використовує два просунуті багатоцільові десантні кораблі: [color=#D2B48C]Alamo[/color] та [color=#808080]Normandy[/color].

  [bold]І [color=#D2B48C]Alamo[/color], і [color=#808080]Normandy[/color] спроєктовані для виконання основних завдань транспортування військ та руйнівних місій Близької повітряної підтримки (CAS)[/bold], адаптуючись до динамічних потреб будь-якої операції.

  Цей гайд охоплюватиме загальні аспекти транспортування військ, огляд насадок та надасть глибший погляд на виконання ефективної Близької повітряної підтримки.



  ## I. Транспортування військ: Лінія життя до фронту

  Ефективне транспортування військ життєво важливе. Хоча обидва десантні кораблі можуть перевозити морпіхів, [color=#D2B48C]Alamo[/color] часто призначений як основний робочий кінь для перевезення взводів та припасів між Almayer і Основною LZ.

  ### Оптимізація ваших транспортних рейсів:

  -   [bold]Керування LZ:[/bold] Завжди обирайте [color=#4CAF50][bold]ОСНОВНУ LZ[/bold][/color].
  -   [bold]Оголошення про відліт:[/bold] Обов'язково оголошуйте час відльоту на [color=#808080]загальному корабельному радіо[/color], щоб зменшити шанс залишити будь-якого морпіха на кораблі.
  -   [bold]Дайте Пілоту літати:[/bold] Наявність [color=#FFFF00]Навички пілотування 2[/color] (стандарт для Пілотів десантних кораблів/канонерських човнів та ASO) [color=#ADD8E6]зменшує час дозаправки десантного корабля на 25%[/color]. [bold]Це складається з Системою охолодження.[/bold]

  ## II. Озброєння десантного корабля та насадки на двигуни

  Розуміння доступного обладнання критично перед участю в CAS. І [color=#D2B48C]Alamo[/color], і [color=#808080]Normandy[/color] можуть бути обладнані 4 системами зброї, 2 насадками для покращення продуктивності двигуна та 3 утилітними кріпленнями.

  ### A. Системи зброї

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGau21Cannon"/>
  - [bold]Огляд[/bold]: Це потужна гармата прямого вогню, що пропонує універсальність проти різних цілей залежно від обраних боєприпасів.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Можна використовувати під час [color=#00FF00]Транзиту ТА Fly-by рейсів[/color].
  - [bold]Типи боєприпасів та характеристики[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAU"/>
  [bold]Загальний опис[/bold]: Цей патрон призначений для бою з [color=#FFA500]піхотою, легкою бронетехнікою та неукріпленими структурами[/color]. Він чудовий для подавлення зони та зачищення м'якших цілей, але не призначений для важко броньованих загроз. [color=#ADD8E6]Час прольоту 10 секунд[/color]
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoGAUAP"/>
  [bold]Загальний опис[/bold]: Спеціалізований бронебійний sabot патрон, спроєктований для подолання [color=#FF6347]важко броньованих цілей[/color]. Менш ефективний проти піхоти або неброньованих цілей. [color=#ADD8E6]Час прольоту 6 секунд[/color]

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentLaserCannon"/>
  - [bold]Огляд[/bold]: Зброя зони відмови, що проєктує лазер для створення поля інтенсивних, хоча й короткотривалих, вогнів.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Можна використовувати під час [color=#00FF00]Транзиту ТА Fly-by рейсів[/color].
  - [bold]Боєприпаси та характеристики[/bold]:
     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoLaserCannon"/>
  Гармата випадково покриває [color=#FFA500]зону 7x7 з 16 загальними вогнями[/color]. Ці вогні мають дуже коротку тривалість, але дуже високу інтенсивність, що робить їх ідеальними для виганяння ворогів або тимчасової відмови зони.
  Боєприпаси дуже економічні: повна перезарядка надає 10 пострілів. Має [color=#ADD8E6]найшвидший час прольоту з усієї CAS-зброї (1 секунда)[/color] і мінімальну [color=#FFD700]неточність 1 тайл[/color].

     <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentGuidedMissileLauncher"/>
  - [bold]Огляд[/bold]: Ця система стріляє дорогими, одноразовими, високопотужними керованими ракетами, призначеними для усунення значних цілей.
  - [bold]Вікно стрільби[/bold]: Можна використовувати [color=#FF0000]ЛИШЕ під час Fly-by CAS рейсів[/color]. Не можна стріляти, поки десантний корабель у звичайному транзиті.
  - [bold]Загальні характеристики пускача[/bold]: Усі ракети, випущені з цього пускача, мають вбудовану [color=#FFD700]неточність 3 тайли[/color].
  - [bold]Опції ракет та характеристики[/bold]:
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketWidowmaker"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]великий радіус вибуху[/color]. Найкраще використовувати проти великих скупчень ворогів або поширених легких цілей. [color=#ADD8E6]Час прольоту 3 секунди[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketKeeper"/>
  Ця ракета доставляє свій вантаж у [color=#FF6347]малому, але висококонцентрованому радіусі вибуху[/color]. Призначена для точних ударів по міцних одиничних цілях. [color=#ADD8E6]Час прольоту 2 секунди[/color]
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentAmmoRocketNapalm"/>
  Ця ракета має [color=#FF6347]великий радіус вибуху[/color] і створює інтенсивний вогонь у [color=#FFA500]зоні 7x7[/color] при ударі. Її основне використання — для екстремальної відмови зони. [color=#ADD8E6]Час прольоту 6 секунд[/color]

  ### B. Насадки на двигуни
  Ці модулі встановлюються на спеціальні точки кріплення двигуна для покращення продуктивності десантного корабля.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFuelEnhancer"/>
    [color=#ADD8E6]Зменшує загальний час прольоту[/color] ТА [color=#ADD8E6]збільшує доступний час fly-by на 25%[/color]. Чудово для швидкого реагування, швидших циклів транспорту та продовженої присутності CAS.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentCoolingSystem"/>
    [color=#ADD8E6]Значно зменшує час дозаправки десантного корабля на 50%[/color], зменшуючи простій на Almayer чи LZ.
  -   [bold]Примітка про складання[/bold]: Обидві насадки на двигун можна екіпірувати одночасно, і їхні ефекти складаються, але зі спадаючою віддачею. Бонус навички Пілота також складається з Системою охолодження.

  ### C. Внутрішні утилітарні модулі
    Десантні кораблі мають [bold]3 утилітні точки[/bold], розташовані всередині десантного корабля біля корми. Ці кріплення можна обладнати спеціалізованими модулями для посилення можливостей підтримки десантного корабля. Наразі доступні два основні утилітарні модулі:

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentFulton"/>
    -   Коли цей модуль встановлено, десантний корабель отримує здатність [color=#ADD8E6]витягувати предмети або трупи, відправлені знизу через фултон[/color]. Пілот має використати свою консоль, щоб витягти fultonned предмети.

       <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipAttachmentMedevac"/>
    -   Екіпірування цього модуля дозволяє десантному кораблю [color=#00FF00]витягувати критично поранений або поваленого персонал на medevac-ношах прямо з поля бою[/color].
    -   Щоб витягти персонал з системою medevac, пілот повинен спочатку обрати систему medevac з консолі зброї і має вручну взаємодіяти з medevac, щоб активувати її. Система medevac також має 20-секундний кулдаун.
    -   [bold][color=#FF0000]Життєво важливо для евакуації жертв. Не забувайте піклуватися про витягнутий персонал та інформувати медицину про їхній статус, не залишайте їх без нагляду після приземлення на Almayer.[/color][/bold]


  ### D. Отримання озброєнь та насадок (Фабрикатор десантного корабля)
  Усі системи зброї, відповідні їм боєприпаси та насадки на двигуни не доступні безкоштовно. Їх потрібно отримувати через Фабрикатор деталей десантного корабля, що знаходиться над посадковими майданчиками.
      <GuideEntityEmbed Entity="RMCDropshipFabricator"/>
      <Box>використовує систему [color=#FFFF00]"Очок десантного корабля"[/color] для друку цих предметів.</Box>
  -   [bold]Поповнення Очок десантного корабля[/bold]: Є два основні способи отримання або поповнення цих критичних очок:

  1. [bold]Пасивна регенерація[/bold]: Очки десантного корабля регенерують пасивно з часом, але [color=#FFA500]дуже повільно[/color] (приблизно 1 очко кожні 3 секунди).
  Цей метод часто недостатній для швидкого переозброєння під час активних операцій.

  2. [bold]Втручання Командування[/bold]: [color=#FFD700]Найефективніший і своєчасний спосіб поповнити витрачені очки десантного корабля — через втручання Командування.[/color] Командний склад може витрачати [color=#00FF00]"Очки розвідки"[/color] на купівлю очок десантного корабля,
  які потім зараховуються до систем десантного корабля для миттєвого виготовлення озброєнь та насадок.

  -    Ця система означає, що завантаження та можливість переозброєння десантного корабля прямо пов'язані із загальним стратегічним керуванням ресурсами морпіхської операції. Пілоти повинні бути розсудливими зі своїми боєприпасами, а ефективне спілкування з Командуванням щодо стану очок та потреб є необхідним.

   ## A. Доступ до інтерфейсу CAS та його розуміння

    Кожен аспект CAS-рейсу контролюється через [bold]Консоль контролю зброї[/bold].
    -   [bold]Подвійні монітори:[/bold] Як тільки консоль відкрита, ви побачите два монітори. Обидва можуть відображати ту ж саму вибірку вікон і працювати незалежно, дозволяючи мати два різні інформаційні чи контрольні вікна одночасно (Ціль на одному, Камери на іншому).
    -   [bold]Доступні кнопки:[/bold] Основні вікна, доступні на цих моніторах: [bold]Equip[/bold], [bold]Target[/bold] та [bold]Cams[/bold].

    ### B. Навігація кнопками контролю зброї
    1.  [bold]"Equip"[/bold]
    -  Надає детальний огляд поточного завантаження десантного корабля.
    -  Показує, які системи зброї приєднано до слотів зброї десантного корабля та відображає тип і залишкову кількість боєприпасів для кожної встановленої зброї.

    2.  [bold]"Cams"[/bold]
    -   Надає вид камери, центрований на обраній цілі та її безпосередньому оточенні.
    -   Коли це вікно активне, воно відображає візуальний канал з зони навколо обраної цілі.
    <Box>[bold]Контроль камери[/bold]:</Box>
    -   Розташований [italic]між двома основними вікнами моніторів[/italic], ви знайдете чотири стрілки напрямку.
    -   Використання цих стрілок дозволяє [color=#ADD8E6]трохи переміщувати вид камери навколо[/color] обраної точки цілі. Можна використовувати кнопку посередині, щоб скинути камеру до цілі.
    -   [color=#FFD700][bold]Важлива примітка[/bold]: Переміщення виду камери у вікні "Cams" [bold]НЕ змінює, де приземлиться удар CAS[/bold]. Удар завжди спрямований на offset цілі, обраної у вікні "Target".

    3.  [bold]"Target"[/bold]
    -   Це ваш основний інтерфейс для вибору цілей та стрільби системами зброї десантного корабля.
    <Box>[bold]Послідовність стрільби — крок за кроком:</Box>
    -   [color=#FFA500][bold]Виберіть ціль[/bold][/color]: Ви повинні обрати ціль. На правій стороні вікна "Target" буде відображено список доступних цілей. Це зазвичай цілі, позначені наземними командами за допомогою [color=#FF0000]Лазерних designator'ів[/color] чи [color=#00FF00]Сигнальних ракет[/color]. Клікніть на бажану ціль, щоб обрати.
    -   [color=#FFA500][bold]Оберіть "Strike"[/bold][/color]: Як тільки ціль обрано, натисніть кнопку "Strike" у вікні.
    -   [color=#FFA500][bold]Оберіть "Weapon"[/bold][/color]: Це викличе список усіх екіпірованих систем зброї.
    -   [color=#FFA500][bold]Оберіть свою зброю[/bold][/color]: Виберіть конкретну систему зброї, з якої маєте намір стріляти по обраній цілі.
    -   [color=#FF0000][bold]Оберіть "Fire"[/bold][/color]: Підтвердіть свій вибір, натиснувши кнопку "Fire".
    -   [bold]Якщо послідовність виконано правильно, ви маєте чути характерний звук пострілу обраної зброї.[/bold]

    <Box>[bold]Кулдауни зброї та швидкий вогонь:</Box>
    -   Окремі види зброї мають [italic]короткий внутрішній кулдаун[/italic] перед повторною стрільбою.
    -   Однак [bold]немає жорсткої затримки між стрільбою з -різної- зброї[/bold]. Це означає, що як тільки одна зброя вистрілила (наприклад, GAU-21), можна негайно повторити послідовність "Strike" -> "Weapon" (вибрати інший GAU-21 чи іншу зброю) -> "Fire", щоб випустити ще один залп з іншою системою зброї дуже швидко. Це дозволяє потужні комбіновані атаки.

    ### C. Операції CAS: Найкращі практики та що НЕ робити

    -   [bold]РОБІТЬ: Перевіряйте позначення цілі[/bold]: Завжди забезпечуйте, щоб ціль, обрана у вашому вікні "Target", була правильною, повідомленою наземними командами. Помилки у виборі цілі можуть бути катастрофічними.
    -   [bold]РОБІТЬ: Стежте за боєприпасами[/bold]: Регулярно перевіряйте вікно "Equip", щоб слідкувати за залишковими боєприпасами для кожної системи зброї. Закінчилися — погано виглядає.
    -   [bold]РОБІТЬ: Ефективно використовуйте обидва монітори[/bold]: Наприклад, тримайте "Target" відкритим на одному моніторі для контролю стрільби та "Cams" або "Equip" відкритим на іншому для ситуаційної обізнаності або перевірки боєприпасів.
    -   [bold]РОБІТЬ: Тренуйте швидке перемикання зброї[/bold]: Станьте досвідченими в послідовності "Strike -> Weapon -> Fire", щоб швидко атакувати кількома системами зброї, якщо ситуація вимагає.
    -   [color=#00FF00][bold]РОБІТЬ: Скидайте offsets цілі після кожної вогневої місії[/bold][/color]: [bold]Після завершення вогневої місії обов'язково скидайте будь-які offsets цілі. Не хочете влучити в дружніх, чи не так?[/bold]

    -   [color=#FF0000][bold]НЕ: Стріляйте без позитивної ID цілі[/bold][/color]: Ніколи не стріляйте "наосліп" по непідтвердженій цілі. Дружній вогонь у CAS руйнівний.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ: Припускайте, що вид камери — ваша точка прицілювання[/bold][/color]: Пам'ятайте, що вікно "Cams" — для спостереження; ваші постріли йдуть туди, де знаходиться обрана ціль у вікні "Target".
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ: Нехтуйте спілкуванням у сценаріях "Danger Close"[/bold][/color]: Якщо наземні команди викликають "Danger Close", будьте додатково пильними. Забезпечте, щоб ваш удар не загрожував їм. У сумніві — припиніть вогонь.
    -   [color=#FF0000][bold]НЕ: Витрачайте дорогі боєприпаси[/bold][/color]: Використовуйте відповідну зброю для цілі. Не стріляйте дорогою ракетою AGM-99 'Napalm' по одному drone.


</Document>
