<Document>
#Реквізиції

[bold]Увага, Технічний спеціаліст реквізиції.[/bold]

Розпочинайте операції: активуйте консоль, підніміть жалюзі та займіть свою посаду. Ви — основна логістична ланка в постачальницькій мережі Корпусу морської піхоти. Ваш обов'язок — забезпечити своєчасний розподіл усього майна, від стандартних боєприпасів до високопотужної вибухівки.

[bold]Майте на увазі[/bold]: морпіх без припасів і з порожнім магазином — це скомпрометований актив і загроза операційній ефективності. Підтримуйте цілісність постачання постійно.

##Лінія
Вітаємо на посту Технічного спеціаліста лінії. Це хребет Реквізиції — базова, стандартна та необхідна чорнова робота. Ваша робота проста: натисніть кнопку, підніміть жалюзі та починайте працювати. Це година пік, і морпіхи готуються до розгортання. Вони не люблять затримок — і не чекатимуть.

Морпіхи приходитимуть до вас, запитуючи широкий спектр припасів. Будьте уважні і не дайте їхнім вимогам вас перевантажити. Завжди перевіряйте, що морпіх носить стандартну броню перед затвердженням замовлення.

Ви маєте право відмовляти в будь-якому запиті, що є надмірним, нерозумним або призначеним для одного морпіха без належного обґрунтування. Підтримуйте дисципліну і дотримуйтеся протоколу постачання.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCTheLineGuideBook" Caption="Лінія"/>
</Box>
Ви, Технік, контролюєте все. Сідайте і влаштовуйтеся зручно — але залишайтеся напоготові. Ви керуєте жалюзі за допомогою помаранчевої кнопки керування. Підтримуйте порядок та ефективність постійно.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoAttachments" Caption="вендор насадок"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoGuns" Caption="вендор озброєнь"/>
</Box>
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoAmmo" Caption="вендор боєприпасів"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechCargoUniform" Caption="вендор надлишків"/>
</Box>
У вашому розпорядженні чотири постачальницькі вендори: [bold]Насадки, Озброєння, Боєприпаси та Надлишки[/bold]. Використовуйте їх мудро, щоб озброїти наші сили. Очікуються точність, швидкість та дисципліна.

Зліва направо: вендори насадок, озброєнь та боєприпасів. Вендор надлишків знаходиться трохи на південь від вас на складі.

- Вендор насадок: Цей вендор має всі насадки, що можуть знадобитися морпіху. Дайте їм усе, що вони просять, якщо це з цього вендора.
- Вендор озброєнь: Цей вендор містить озброєння, як-от зброю, гранати, а також пояси, кишені та рюкзаки. Давайте морпіхам з цього вендора усе в розумних межах.
- Вендор боєприпасів: Цей вендор містить боєприпаси — від стандартних до AP і навіть барабани ML66A. Давайте морпіхам усе в розумних межах.
- Вендор надлишків: Цей вендор містить ключі гарнітур, форму, броню та шоломи. Давайте морпіхам усе, що вони просять з цього вендора.

##ASRS-термінал
ASRS-термінал — один із ваших найкритичніших інструментів у Реквізиції. Він дозволяє замовляти нестандартне та спеціалізоване обладнання, що рідко доступне на борту Almayer. Однак виявляйте обережність — ви працюєте в межах обмеженого бюджету. Не виділяйте всі ресурси на один запит.

[bold]Пам'ятайте[/bold]: ви відповідаєте за постачання кожного морпіха. Пріоритезуйте ефективність, баланс та стратегічну передбачливість у кожному рішенні.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CMASRSConsole" Caption="Консоль ASRS"/>
</Box>

Однак, Технік, завжди консультуйтеся з [color=#FFA500]Офіцером логістики[/color] перед розміщенням будь-яких замовлень — або, у його відсутності, з найстаршим членом персоналу Реквізиції. Підтримання нагляду за покупками, інвентарем та бюджетом є необхідним для ефективної роботи відділу.

[bold]Пам'ятайте[/bold]: спілкування критично. Стежте за радіотрафіком, підтримуйте ситуаційну обізнаність та переконайтеся, що ви знаєте, який взвод запросив які припаси.

[color=#FF0000][bold]ПОПЕРЕДЖЕННЯ!!![bold][/color] Замовлення предметів [color=#FF0000][bold]НЕ[/bold][/color] потребує підтвердження, тож будьте обережні і обов'язково [bold]ЧИТАЙТЕ[/bold] та [bold]ПЕРЕКОНАЙТЕСЯ[/bold], що замовляєте, щоб не замовити неправильні припаси, що просто пропадуть, і не марнувати бюджет.

ASRS-термінал простий, але ефективний:
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCASRSinterfaceGuideBook" Caption="Інтерфейс ASRS"/>
</Box>
- Положення платформи: може бути Опущена або Піднята. Припаси можна замовляти незалежно від положення платформи — навіть під час руху. Однак ящики з'являться, лише якщо платформа змінить положення з Опущеного на Підняте.
- Бюджет постачання: показує поточний бюджет. Він автоматично зменшується та збільшується.
- Замовлення предметів: дозволяє замовляти всі предмети та припаси. Будьте обережні в навігації. Якщо ви загубилися, скористайтеся пошуковою стрічкою!

ASRS-термінал містить багато, багато, багато предметів — більшість надлишкові або відверто непотрібні. Є лише ключовий вибір предметів, які ви замовлятимете на стандартній основі:
- Боєприпаси для спеціалістів зброї: це високоспеціалізовані боєприпаси, які використовують лише деякі морпіхи. Вони також досить дорогі.
- Нестандартні боєприпаси: зазвичай це боєприпаси, дуже ефективні проти цілей високої цінності, але також дорогі, як-от 10x24mm AP патрони, снаряди мортири або барабани ML66A для smartgun-операторів.
- Високовибухові: гранати 30mm HIDP та HEDP варіанти дорогі, але можуть змінити хід битви. По можливості постачайте їх морпіхам.
- Інженерні матеріали: зазвичай метал, пластасталь або батареї. [bold]ДУЖЕ[/bold] рекомендується не замовляти їх, окрім крайньої необхідності.

[bold]Пам'ятайте[/bold] завжди питати інші відділи про матеріали та припаси перед замовленням. Як-от Інженерію — вони можуть постачати вам метал та батареї без витрат бюджету. Як зручно!

##Яма
Будьте уважні, Технік. Стежте за кроками — не хочете опинитися ще одним ім'ям у списку. Негайно усувайте всі небезпеки і тримайтеся подалі від поручня. Це [bold]Яма[/bold].

Будь-які предмети, замовлені через ASRS-термінал або диспетчер ARES, доставлятимуться сюди. Ящики можна продавати, а накладні повертати на цій станції.

[bold]Штампуйте все. Без винятків.[/bold]
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPitRasedGuideBook" Caption="Яма (піднята)"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPitLowerdGuideBook" Caption="Яма (опущена)"/>
</Box>
Будьте напоготові біля Ями. Як тільки вона опуститься, вона стає найбільшою небезпекою у вашій робочій зоні. Засніть на роботі — і можете не прокинутися.

Як зазначалося раніше, ящики доставляються з накладними. Зніміть їх. Проштампуйте. Отримайте виплату. Усі люблять безкоштовні гроші — але це не благодійність. Накладну не обов'язково прикріплювати до ящика для обробки. Вільна — нормально. Просто [bold]не[/bold] загубіть її.
<Box>
 <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookPaperRequisitionsWritten" Caption="Порожня накладна, нічого не варта"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="CMStampApproved" Caption="Штамп схвалення"/>
 <GuideEntityEmbed Entity="RMCGuidebookPaperRequisitionsStamped" Caption="Схвалена накладна"/>
 </Box>
Слухайте, Технік. Ящики — один із ваших найважливіших ресурсів — не забувайте цього. Їх можна продавати за фіксовану суму, але важливіше — їх використовують для скидань припасів. Завжди тримайте здоровий запас.

Поважайте Інженерію — вони можуть направляти ящики до вас з усього Almayer, якщо попросити належно. Підтримуйте хороші стосунки.

Дерев'яні ящики можна крафтити з деревини, але пам'ятайте: вони не мають перепродажної вартості. Їхня єдина мета — для скидань припасів. Використовуйте їх відповідно.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCCrateBase" Caption="Металевий ящик"/>
</Box>
##Скидання припасів
Тепер, Технік, ранкова метушня закінчилася. Але ми ні. Час пакувати припаси для відправки на землю — морпіхи швидко витрачають кулі, і ми маємо постачати. Зробіть чотири ящики і помістіть кожен на відповідний майданчик скидання взводу.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCSupplyDropPadsGuideBook" Caption="Майданчики скидання припасів"/>
</Box>
У вас п'ять майданчиків скидання, Технік. Але слухайте уважно — ви будете користуватися чотирма з них регулярно.

Зліва направо вони йдуть за алфавітом: [color=#FF0000][bold]Альфа[/bold][/color], [color=#FFEF00][bold]Браво[/bold][/color], [color=#800080][bold]Чарлі[/bold][/color], [color=#000080][bold]Дельта[/bold][/color]. Це ваш хліб з маслом — стандартні майданчики взводів. Знайте їх. Використовуйте їх. Пакуйте їх правильно.

П'ятий майданчик — [color=#32CD32][bold]Ехо[/bold][/color]. Цей інший. Він зарезервований лише для аварійних скидань — пріоритетних доставок, критичного спорядження, рятівних в останній момент. Не торкайтеся його, якщо вам не сказали.

Зловживання Echo — хороший спосіб швидко роздратувати морпіхів та CIC. Беріться до роботи і тримайте взводи постаченими.

CIC контролює чотири ящики взводів. Лише вони можуть дати зелене світло на скидання на землю. Ваша робота — пакувати їх щільно і запечатувати. Якщо ящик відкритий — він нікуди не піде.

Майданчик Echo — інша історія. Він підпадає під контроль Реквізиції — ваш контроль. Ви запускатимете його з консолі прямо над майданчиком. Але майте на увазі: скидання Echo потребують точних координат — довготи та широти. Морпіх з землі надасть вам ці числа. Без координат — без скидання. Не імпровізуйте.

[bold]Запакуйте. Запечатайте. Виконайте.[/bold]

Морпіхи можуть запитувати всі види припасів — але деякі мають бути запаковані завжди, незалежно від обставин. Це ваші стандартні пакети, мінімум, щоб тримати взводи бойовоздатними і дихаючими.

- Боєприпаси: кулі, потрібні морпіху, щоб залишатися в бою. Приклади: M54C Regular, M4SPR Regular, картеч для дробовика, барабан ML66A Smartgun тощо.
- Медичне: перша допомога, щоб тримати морпіха в полі. Приклади: марля, мазь, балони під тиском, дефібрилятори тощо.
- Утиліти: інструменти та обладнання, щоб морпіхи залишалися ефективними. Приклади: пакунок сигнальних ракет M-94, пакунок сигнальних ракет M-89S, детектор руху, лазерний designator, далекомір тощо.
- Різне: будь-що інше, що морпіх запитує і не згадане вище. Приклади: шоломи, насадки, MRE тощо.

##Базове пакування
Лінія закріплена. Ящики запаковані. Припаси закінчуються. Час рухатися, Тех. Картон у Південному сховищі — те ж місце, що й вендор надлишків. Заберіть його і починайте виробляти коробки боєприпасів.

Реквізицію вичерпано. Вендори сухі. Час перейти до Кімнати підготовки взводу — це ваша нова станція пакування боєприпасів. Слухайте, Тех: вендори боєприпасів морпіхів недоступні. Вам знадобиться [color=#FFA500]Офіцер логістики[/color], щоб видати всі пакувальні припаси. Дійте відповідно.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ColMarTechEquipment" Caption="Стійка зброї"/>
</Box>
Тепер боєприпаси видано — приступаймо до пакування, Технік. Зробімо коробку. Натисніть ([color=yellow][keybind="g"][/color]), щоб відкрити меню будівництва, і використовуйте пошукову стрічку, щоб знайти коробки, які крафтите. Є три базові коробки, які ви пакуватимете: M54C, SPR та M63. Натисніть ([color=yellow][keybind="z"][/color]), щоб поставити її, відкрийте, і ([color=yellow][keybind="alt left click"][/color]), щоб підняти. Тепер просто ([color=yellow][keybind="left click"][/color]) на коробках з магазином у руці, щоб запакувати.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineRifleM54C" Caption="M54C regular"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineRifleM4SPR" Caption="M4SPR regular"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCBoxMagazineSMGM63" Caption="M63 regular"/>
</Box>
Підтримуйте стабільний запас стандартних боєприпасів постійно. Без виправдань, без витраченого бюджету. Звичайні припаси — критично важливі для місії. Забезпечте, щоб резерви були повними і готовими до розгортання морпіхам на землю. Пам'ятайте це, Технік: ви — життєво важливий актив для Реквізиції. Тримайте ящики складеними високо і постійно.

##Технічний спеціаліст реквізиції
Технічний спеціаліст реквізиції, ви — хребет Реквізиції — ніколи не забувайте цього. Недооцінюйте свою роль, і вся система почне розпадатися. Без вас логістика зупиниться. Будьте напоготові. Залишайтеся необхідним.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCCargotechGuideBook" Caption="Символ Технічного спеціаліста реквізиції"/>
</Box>
Технічний спеціаліст реквізиції відповідає прямо перед [color=#FFA500]Офіцером логістики[/color]. Його накази — ваша місія. Виконуйте швидко, і Реквізиція залишиться постаченою та функціональною. Ви починаєте з рангу E1 — фундамент. Заробіть свої смуги дисципліною та драйвом. Просувайтеся до E2, потім E3. Залишайтеся сфокусованими. Залишайтеся невгамовними. Залишайтеся на курсі, Тех.

Морпіхи можуть мати вищий ранг на папері, але ранг не дорівнює авторитету в Реквізиції. Ви маєте владу схвалювати або відмовляти у їхніх запитах. Лише [color=#FFA500]Офіцер логістики[/color] або [color=#008000]Командир[/color] можуть скасувати ваше рішення. Не лякайтеся. Не піддавайтеся тиску. Тримайте оборону, Технік. Тримайте лінію.

##Офіцер логістики
[color=#FFA500]Офіцер логістики[/color] — вершина ланцюга в Реквізиції. Ваш прямий керівник. Він командує кожним аспектом логістики, постачання та операцій карго. Жоден ящик не рухається без його дозволу. Він авторизує і відмовляє. Усе, що він вважає необхідним. Його слово — закон, у розумних межах. Лише [color=#008000]Командир[/color] Almayer має над ним владу. Навіть вищий за рангом офіцер не може скасувати команду [color=#FFA500]Офіцера логістики[/color] у питаннях Реквізиції. Знайте ієрархію. Поважайте ланцюг.
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCLogisticsofficerGuideBook" Caption="Символ Офіцера логістики"/>
</Box>
[color=#FFA500]Офіцер логістики[/color] входить на O1. З наполегливістю та продуктивністю він піднімається до O2. Він несе тягар Реквізиції та командує її повною операційною силою. [color=#FFA500]Офіцер логістики[/color] звітує [color=#008000]Командиру[/color]. Лише [color=#008000]Командир[/color] Almayer може віддавати йому накази. Але пам'ятайте, [color=#FFA500]Офіцер логістики[/color] має пряму владу [bold]лише[/bold] в Реквізиції.
</Document>
