<Document>

  Гайд від frog6645 у Discord

  [bold]Якщо ви читаєте це на старті раунду без розуміння, що робити — знайдіть когось, хто знає, візьміть дробовик і йдіть за ним. Ви, ймовірно, помрете. Удачі![/bold]

  #Survivor

  Survivor — це не роль для нових гравців. Ви помиратимете десятки разів від речей поза вашим контролем. Обов'язково знайте медицину, інженерію та бій, перш ніж намагатися грати survivor для оптимального досвіду.

  ##Важливі примітки

  Survivors — колоністи, що застрягли на колонії з ксенонідами. Усі survivors мають роль. Обов'язково знайте, що ви робите, перш ніж обирати роль. Якщо ви новачок у survivor, обирайте security survivor!

  Як survivor, час працює проти вас. Кожна секунда, яку ви витрачаєте на лут, — це секунда, протягом якої ксеноніди можуть організувати на вас атаку. До 50-ї секунди гри вже ймовірно, що на вас зараз нападуть десятки дронів.

  Ваш перший пріоритет — увійти в радіозв'язок. Привітайтеся, скажіть вашу роль, повідомте людям, де ви. В ідеалі ви спробуєте підійти до іншого survivor, щоб не бути самотнім. Єдине, що у вас є проти будь-якого ксеноніда — це командна робота. Обов'язково використовуйте її.

  Ще одна вкрай важлива річ — отримати дробовик. Дробовики дозволяють вбивати ксенонідів через оглушення. Майже будь-який ксенонід, з яким у вас є шанс боротися, буде оглушеним дробовиком. Для бою на ходу дробовики будуть надзвичайно корисні.

  [bold]Дій швидко[/bold]. Ви не зможете дістатися певних місць так само легко, як на початку раунду, з його просуванням. Trijent Medical, наприклад, дуже близько до Гнізда. Лутайте близько до Гнізда спочатку, потім скорочуйте відстань до місця вашого утримання.

  ##Початок

  Перше, що вам слід зробити — перевірити свою кишеню виживання!

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchSurvival"/>

  Всередині кишені виживання знаходиться кілька предметів, потрібних для виживання. Залежно від вашої роботи, ви можете спавнитися з різноманітним набором речей, але кишеня виживання — це основне, що залишається постійним.

  [bold]Найважливіший предмет — ваш ліхтарик![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCFlashlight"/>

  Нічого з того, що у вас є, не має значення, якщо ви не можете бачити, що робите. Обов'язково або тримайте ліхтарик, або покладіть його у слот зберігання костюма, або в одну з кишень, щоб ви могли орієнтуватися на карті. [bold]Engineer Survivor[/bold] спавниться з каскою, що трохи гірша, але звільняє ваші руки та кишені!

  [bold]Якщо ви застрягли в кімнаті, використайте лом![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="CMCrowbarRed"/>

  Лом може миттєво відкрити будь-які знеструмлені двері чи жалюзі.

  [bold] Ви спавнитеся з базовою медициною![/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="CMPacketPillsTricordrazine"/>

  Tricordazine жахливий у лікуванні, але ви берете все, що можете. Tricordazine лікує крихітну кількість brute та burn пошкоджень, кожна пігулка має 15u. Ви можете безпечно прийняти дві пігулки до передозування, але не забувайте, що ви також можете використовувати інші ліки разом з tricordazine для лікування набагато швидше. Використовуйте пігулки як добавки.

  ##Навігація

  [bold]Навігація картою сильно покладається на знання карти. Обов'язково перевіряйте webmaps, щоб знати, куди ви йдете![/bold]

  Як survivor, колонія, ймовірно, буде знеструмленою, якщо ви не вживете заходів, щоб подати на неї живлення. Це означає, що вам доведеться використовувати [bold]лом[/bold] для навігації картою! Дробовик з картеччю може вибити двері за два постріли в крайньому випадку. Двері з живленням не можна силою відкрити ломом, тож обов'язково знайте альтернативний маршрут. Іноді можна розбити вікно і демонтувати раму.

  Корисна порада — пам'ятати, що [bold]Зони висадки (LZ)[/bold] мають тенденцію тулитися до певної сторони карти. Протилежна сторона карти майже завжди — місце [bold]Гнізда[/bold]. Гніздо — це місце, якого слід уникати, окрім випадків, коли ви прагнете бою або луту в ньому. Судження про взаємодію з місцями під контролем ксенонідів не пояснюється — лише вивчається. Обирайте свій шлях мудро.

  При навігації крізь зарослі бур'яном зони ступайте дуже обережно. Як survivor, ви ставите на швидкі дії і не маєте часу чекати, поки бур'яни розсіються після поломки вузлів. Якщо збираєтеся подорожувати, робіть це якомога швидше і не намагайтеся захистити свій фланг. Ви не зможете.

  Нарешті, більшість колоній мають якусь організацію. Навіть якщо ви не знаєте карти, ви виявите, що житлові квартали зазвичай поряд з медичними зонами, а зони безпеки зазвичай також поряд з ними. Це не завжди так, але майте на увазі, що здоровий глузд може завести вас далеко без жодних попередніх знань.

  ##Робочі ролі Survivor

  Усі survivors мають якусь роль, і навіть гірші досить потужні порівняно з морпіхами! Усі survivors можуть [bold]Носити по-пожежному (Fireman Carry)[/bold], і всі мають [bold] Витривалість 2[/bold]. Носіння по-пожежному виконується захопленням когось, повторним захопленням, потім кліком на його спрайт і перетягуванням на свій. Після короткої доафтер-дії ви несете їх на спині! Найкраща частина — це займає лише одну руку.

  Ось швидкий розбір того, що може кожна роль survivor.

  [bold]Security Survivor[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRevolverSpearhead"/>

  [bold]Security Survivor[/bold] — боєць групи. Він не має навичок, що роблять його занадто важливим, щоб померти, і має вроджені бонуси до бою. Він має бонус до шкоди ближнього бою, навчений CQC, і може миттєво використовувати автоінжектори. Крім того, він спавниться з кращими припасами. Загалом, ви маєте захищати інших survivors і допомагати їм лутати небезпечні місця. [bold] Це найкраща роль для першої гри![/bold]

  [bold]Engineering Survivor[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="RMCHardhatWhite"/>

  [bold] Engineering Survivor[/bold] здатний ремонтувати APC, генератори та зв'язок. Як і security survivor, він не настільки важливий, що його смерть прирікає команду, але він має бути обережним і виконувати свої інженерні обов'язки перед боєм! Будуйте і ремонтуйте барикади та лагодіть генератори, якщо вашій команді це потрібно. [bold]Не забувайте, що лагодження генераторів на дуже урбанізованих картах може більше зашкодити команді, ніж допомогти![/bold]

  [bold]Medical Survivor[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMSurgicalCase"/>

  [bold]Medical Survivor[/bold] — кров життя групи. Якщо ви граєте medical survivor, маєте бути неймовірно обережним. Якщо всі medical survivors помруть, ніхто не зможе їх повернути. Ваша робота — лікувати інших survivors і переконатися, що вони в належній формі для виконання своїх обов'язків. Коли всі мають хороше здоров'я, ви можете пускати кілька молотовських коктейлів. [bold]Зосереджуйтеся на стабілізації критичних survivors і оживленні мертвих над усім іншим.[/bold]

  [bold]Corporate Survivor[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMPen"/>

  [bold]Corporate Survivor[/bold] — це рольова роль. Ви надзвичайно схожі на civilian survivor, єдина різниця — ваша посада. Ви не можете рольовити, якщо ви мертві. Знайдіть місце для утримання з іншими survivors, або, якщо все погіршується, місце, щоб сховатися. Воюйте пліч-о-пліч з security survivor і заробляйте свою зарплату, або будьте захоплені lesser drone'ом після того, як кинете всіх, щоб сховатися в шафі. [bold]Як тільки вас врятують, знайдіть Corporate Liaison Almayer'а і представтеся![/bold]

  [bold]Civilian Survivor[/bold]
  <GuideEntityEmbed Entity="CMJumpsuitColonist"/>

  [bold]Civilian Survivor[/bold] не має жодних унікальних переваг. Ви — стрілець зі здатністю носити по-пожежному, і вас трішки важче таклити. Робіть усе, що можете, щоб вижити.


  ##Лут

  Лут як survivor — найважливіший крок. Навіть якщо ви оберете найкраще утримання і битиметеся ідеально — якщо у вас немає спорядження, ви провалитеся. Наступні твердження загалом правдиві і допоможуть вирішити, де лутати.

  Медицина має медичні вендори майже з усім, що вам потрібно. В ідеалі ви візьмете весь медичний вендор, відкрутивши його і потягнувши з собою. Якщо вендора немає, медицина все ж, ймовірно, має імпровізоване обладнання, що може бути корисним у крайньому разі.

  Безпека має зброю та броню. Крім того, трупи можуть мати броню та медичні припаси.

  Cargo/Сховище часто мають різноманітні припаси.

  Адміністративні будівлі часто мають папір, що використовується для молотовських коктейлів. Кошики з папером можна підбирати правим кліком! Крім того, вони вміщуються в рюкзаки і ящики.
  Бар має алкоголь, що використовується для молотовських коктейлів. В ідеалі, ви візьмете весь алко-вендор з собою.


  Багато з цього може здаватися безглуздим, але без жодного з цього ваші шанси на виживання різко падають. Ви хочете мати всеосяжне налаштування з надлишком ліків, боєприпасів та сильних барикад.

  [bold]Лут — найважливіша частина виживання! Ваш скіл не має значення, якщо у вас нічим його виразити![/bold]

  ##Зброя

  Survivors мають доступ до зброї, якої не мають морпіхи. Ви, ймовірно, не будете знайомі з багатьма з них. Ця зброя часто має певну особливість або рису, що відрізняє її від морпіхських варіантів. Деяка зброя на колонії така ж, як морпіхська, але все одно буде згадана через те, що її застосування відрізняється в руках survivor.

  [bold]Дробовики, ймовірно, будуть вашою основною зброєю при перетинанні карти через їхню здатність оглушувати і знищувати ксенонідів, що випадково з'явилися.[/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM42A2"/>

  Помповий дробовик M42A2 — найнадійніша зброя для survivor. З монтованим багнетом помповий дробовик здатний до бійки, ламання бур'янів і стримування більшості ворогів. Ця зброя має використовуватися однією рукою і заряджатися картеччю. При використанні помпового дробовика будьте надзвичайно обережні, щоб не вистрілити в союзників. Погано розміщена картеч може миттєво вбити будь-кого, хто не носить броню, і завдати тривалого оглушення тому, хто переживе удар. На щастя, картеч може коротко оглушити ксенонідів і сповільнити їх на тривалий час після удару. Маневруйте навколо ворогів, відстрілюйте слабкіших цілей і надавайте відкриття для своїх союзників.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponShotgunHG3712"/>

  Помповий дробовик HG 37-12 — менш надійна, більш спеціалізована версія помпового дробовика M42A2. HG 37 наразі обмежений відсутністю функції dual tube, що дозволяє користувачу перемикатися на ходу. HG 37 слід тримати двома руками і заряджати боєприпасами на вибір користувача. При використанні куль HG 37 дуже точний. Якщо використовуєте картеч, використовуйте HG 37 подібно до помпового дробовика, але обов'язково тримайте зброю двома руками перед стрільбою, щоб запобігти ухиленню цілі.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunCustomBuilt"/>

  Це, мабуть, найбільш смертоносна зброя, яку можна отримати без втручання адміна. Кастомний дробовик, часто названий "custom" в ролі, — це дробовик з ємністю 6 гільз. Він має режим автоматичного вогню, здатний швидко вистрілити дві картечі поспіль. Це може миттєво вбити майже будь-якого T1 або жахливо поранити будь-якого T2. Будьте надзвичайно обережні при використанні цієї зброї біля союзників.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunM890"/>

  M890 — це дуже надійний дробовик, здатний тримати вісім гільз у трубці, не потребуючи помпи. Морпіх може бути знайомий з цим дробовиком як зі збройовими дробовиками code red на Almayer. M890 має кращу швидкострільність, ніж помповий дробовик M42A2, що робить його надзвичайно ефективним у бійці. Це фактично лінійне покращення помпових дробовиків і конкурент кастомного дробовика.


  [bold]Гвинтівки — дуже ефективні варіанти, однак багато survivor-ексклюзивних гвинтівок не дуже корисні, якщо не використовувати їх специфічним чином.[/bold]

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleAR10"/>

  Штурмова гвинтівка AR10 — зброя, відома тим, що survivor-спільнота вважає її смішно жахливою, проте вона має кілька переваг. Незважаючи на низький DPS, кожна куля завдає великої кількості шкоди, що робить її дуже ощадною з боєприпасами і хорошою для тримання ксенонідів подалі від ваших барикад протягом тривалого часу. Крім того, будь-який AR10 на карті [bold]гарантовано[/bold] починає з насадками, які можна зняти і поставити на менш жахливу зброю. Використовуйте те, що маєте, навіть якщо це AR10.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM16"/>

  M16 — пряме покращення AR10. Він має вищу швидкострільність, точність та схожу шкоду на кулю до AR10, що робить його надійною зброєю. M16 також має дуже далекий falloff і добре реагує на насадки. Це одна з найнадійнішої зброї, яку ви можете зустріти як survivor, і зазвичай, коли вона присутня, боєприпасів для неї багато. Використовуйте M16 як зброю для бійки в тилу вашої групи або для стрільби в ксенонідів, що атакують ваші cades, з метою серйозно зашкодити.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54C"/> <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRifleM54CMK1"/> <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleM4SPRCustom"/>

  Високостандартизована морпіхська зброя. Боєприпаси для цієї зброї найкраще берегти для більших боїв та фази утримання, однак вона неймовірно корисна для бійки, якщо використовувати правильно. M4SPR дозволяє повну швидкість руху при триманні двома руками, MK2 має високий DPS, а MK1 як MK2, але трохи кращий загалом. Використовуйте їх як ви робили б як морпіх, але більш ощадно. Ви не можете викликати реквізицію для скидання припасів... зазвичай.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleMAR40"/>

  Дуже ненадійна зброя, всупереч опису в грі. MAR40 смішно неточна і не може використовуватися поза екстремально близького радіусу, схожого на дробовик. Якщо ви маєте використовувати цю зброю, використовуйте її, оскільки вона має надлишок боєприпасів і може стабільно посилати свинець. Крім того, біпод і рефлексний приціл дозволяють цій зброї стріляти достатньо прямо і скористатися перевагою її потужних куль. Використовуйте цю зброю як останній засіб, подібно до AR10, або щоразу, коли ви в бійці і потрібно завдати шкоди чомусь, що не можна оглушити дробовиком.


  [bold] Survivors отримують доступ до дуже потужних і дуже жахливих пістолетів. [/bold]


  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponPistolMK45"/>

  MK45 — повільний, надійний пістолет, відомий своїм бронебійним. Поганий проти м'яких цілей, MK45 найкраще використовувати як добавку або резервну зброю. Він також неймовірно корисний під час утримання, якщо у вас немає іншого способу мати справу з бронею.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponRevolverSpearhead"/>

  Spearhead — револьвер, відомий неймовірно низьким розкидом, придатний до використання однією рукою з великим ефектом. Помітно поганий проти ворогів з [bold]ухиленням[/bold] через свою низьку точність, але надзвичайно потужний проти помірно броньованих цілей. Має боєприпаси hollow point, що майже конкурують з найкращими з найкращих. Крім того, Spearhead має малий або відсутній falloff. Використовуйте його, щоб прибити будь-яку ціль, що тікає від вас.


  [bold]MAR50, Цвяхомет та Basira Armstrong не порівнянні з іншою зброєю, тримаючи більш нішеві ролі.[/bold]


  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponMar50LMG"/>

  MAR50 — одна з найнебезпечніших одиниць зброї, на які survivor чи будь-який морпіх можуть покласти руки. Як і MAR40, MAR50 стріляє кулями 7.62x39, що означає, що він може брати магазини MAR40. Крім того, MAR50 точний як в око, має прийнятну швидкострільність і б'є з величезною силою. MAR50 також має спеціалізовані барабанні магазини, здатні тримати до 100 патронів. Поставлений на біпод, MAR50 може знищити все, що приходить на його шлях. Навіть без бipода це найсильніший варіант, який у вас є. Не загубіть його.

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCWeaponBoltActionRifle"/>

  Мисливська гвинтівка Basira — гвинтівка, що помірно ситуативна. Вона має бронебійні кулі з малим або відсутнім помітним falloff і може стріляти доволі швидко. Зброю треба перезаряджати після кожного пострілу, подібно до того, як помпується дробовик. Використовуйте її під час утримання, щоб обстрілювати міцніших ворогів і змусити їх відійти від ваших барикад. Будьте дуже обережні, щоб не вдарити нею своїх союзників — вони не оцінять AP-постріл у спину.

  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponNailgun"/>

  Цвяхомет, на відміну від свого морпіхського відповідника, може стріляти цвяхами! Кожен цвях завдає помірного AP, і сам цвяхомет можна налаштувати на burst fire, стріляючи доволі швидко. Цвяхомет страждає від falloff, однак він добрий, щоб тримати міцніші касти подалі від барикад або навіть переслідувати їх. Що важливіше, цвяхомет також може ремонтувати барикади! Тримайте матеріал, з якого зроблена барикада, у руці, потім клікніть барикаду з обраним цвяхометом. Ви витратите кілька цвяхів і трохи матеріалу, але це швидко відремонтує барикаду.


  ##Cell Combat (бій клітинами)

  Ідея бою як survivor у тому, що ви не б'єтеся, щоб винищити ксенонідів — ви б'єтеся, щоб зламати їхній моральний стан і переконатися, що менше з них зможе повернутися, щоб вбити вас пізніше. У звичайному раунді ви не переможете ксенонідів. Їх занадто багато, вони занадто сильні, і у вас немає способу боротися з найпотужнішими ворогами, коли до цього доходить. Кажучи це, ви не безпорадні.

  Протягом перших 15 хвилин раунду ви можете боротися з ксенонідами правильним [bold]Cell Combat.[/bold] Як морпіх, людина зазвичай рухається з великою колективною групою морпіхів і знищує ксенонідів переважаючою вогневою силою. Оскільки у вас цього немає, потрібно використовувати переважаючу тактику. Нехай кожен екіпірує зброю, яка найкраще підходить його ролі. Спорядіть security survivors найкращими дробовиками і найзахиснішою бронею, а медиків ставте в тил з гвинтівками, щоб вони були поза небезпекою. Нехай усі інші будуть гнучкими і допомагатимуть у бою там, де потрібно.

  Ви не ведете війну виснаження з ксенонідами, ви працюєте, щоб здобувати швидкі перемоги, що крушать їхній моральний стан або чисельність. Це означає, що якщо бій триває протягом будь-якого тривалого часу взагалі, ви маєте від'єднатися, перш ніж ксеноніди повернуться з підкріпленням.

  Вогонь — неймовірно важливий інструмент в Cell Combat, оскільки це контроль поля бою — те, чого вам інакше бракує. Вогонь завдає шкоди з часом і зупиняє ксенонідів від лікування будь-якими засобами. Це означає, що якщо ксенонід вирішує атакувати крізь вогонь, він каже вам, що впевнений, що може зайти, атакувати вас, потім відступити без здатності лікуватися, отримуючи постійну шкоду з часом. Доведіть йому інакше.

  Вогонь — інструмент, що використовується, щоб зупинити ксенонідів від атаки, зазвичай не на ксенонідів, що відступають. Якщо ви запалюєте ксеноніда, і він самотній, він фактично позначений як мертвий, оскільки має котитися, або згорить. Кілька ксенонідів можуть тікати і збивати вогонь один одному. Це означає, що якщо ви не загрожуєте шкодою з часом під час активного бою, вогонь дуже мало робить. Крім того, запалення ксеноніда під час бою дає йому той же ультиматум "тікай або зустрінься зі мною з debuff'ом". У будь-якому випадку, це змусить його союзників витратити час, який міг бути витрачений на атаку вас, на збивання вогню з нього.

  Пріоритезація цілей сильно важлива через нижчу шкоду. [bold]Коли хтось атакує певного ксеноніда, ви маєте намагатися атакувати його теж![/bold] Намагайтеся завдавати якомога менше дружнього вогню при цьому. Ви маєте намагатися отримати якомога більше вбивств, щоб схилити чисельність на свою користь під час бою.

  Нарешті, це може бути найважливіша приказка для survivor! [bold]ТРУСИ НАД СТРІЛЬБОЮ!!![/bold] Трушіння ваших союзників повертає їх на ноги. Це дозволяє їм трусити вас і стріляти зі своєї зброї, повертаючи чисельність на вашу користь. Оглушений союзник такий же добрий, як мертвий, тож трусіть їх, щоб ви могли підтримувати один одного! Cell Combat — це все про згуртованість і командну роботу. Ви маєте дбати про своїх союзників, щоб вони могли дбати про вас.


  ##Вибір утримання

  Рішення про місце утримання сильно важливе зробити рано в раунді, оскільки це запобігає розбиттю ресурсів. Якщо хтось пропонує утримання, і воно життєздатне, не сперечайтеся з ним, щоб зекономити час. Ваша мета має бути доставити лут до утримання і вижити, роблячи це.

  Очевидно, будь-яке місце, з якого ви зробили б утримання, має бути придатним до виживання. Намагайтеся утримуватися близько до LZ у місці, що має точки зосередження, але залишає вам достатньо простору, щоб уникати атак зони ефекту, як-от плювок boiler'а. Відкрите місце, що надає мало прикриття для нападників, з достатньою кількістю місць для зосередженого вогню, є необхідним для виживання.

  Інше міркування — наскільки складно транспортувати лут до місця. Якщо вам треба переміщувати алко-вендор через всю карту до місця, це вже одразу менш сприятливо.

  Молотовські коктейлі неймовірно важливі для утримання. На картах з більшою кількістю молотовських коктейлів ви можете дозволити собі утримувати більш відкриті простори, оскільки вони потребують більше молотовських коктейлів. На картах з дуже малою кількістю молотовських коктейлів варто бути більш вразливими до атак зони ефекту, щоб ощадити молотовські коктейлі.

  Останнє основне міркування — ресурси. Чи маєте ви достатньо металу і пластасталі, щоб належно укріпити це місце? Якщо ні, не намагайтеся утримувати його. Ксеноніди дуже хороші в знаходженні вашої найслабшої ланки. Не забувайте, що вони можуть розплавляти стіни. Вони завжди знайдуть шлях всередину.

  ##Утримання

  <GuideEntityEmbed Entity="RMCGrenadeMolotov"/>

  [bold]Перш за все, поведінка з молотовськими коктейлями — найважливіша частина утримання. Молотовські коктейлі мають рандомізований 1-4 секундний запал. Це означає, що молотовський коктейль може спрацювати у вашій руці протягом секунди після його запалення. Перед запалюванням молотовського коктейля знайте точно, куди ви його кинете, і робіть це без жодних інших думок. Незалежно від того, що відбудеться, ви маєте кинути його там, інакше можете замерзнути і нести молотовський коктейль. Це буквально бомба, що тікає.[/bold]

  Одна з найважливіших частин утримання — використання молотовських коктейлів. Молотовські коктейлі — це вогняні бомби, які можна створити, тримаючи шматок паперу і клікнувши на відповідну пляшку алкоголю. Якщо оглянути пляшку, вона скаже, чи можна її перетворити на молотовський коктейль. Молотовські коктейлі створюють зону вогню, що завдає дещо слабкої вогневої шкоди будь-якому ксеноніду, який її торкається. Будь-який вогонь, включно з вогнем від молотовських коктейлів, можна збити, але він інакше триватиме доволі довго.

  Молотовські коктейлі неймовірно корисні для виграшу часу. Зверніть увагу, що молотовські коктейлі функціонують не дуже інтуїтивно. Молотовські коктейлі мають початковий вибух перед тим, як створити вогонь. Цей вогонь пошкоджує барикади і завдає прямої burn-шкоди на додаток до будь-якої шкоди, отриманої від вогню. Уникайте кидання молотовських коктейлів безпосередньо на ваші барикади, якщо ви не у відчаї.
  Спосіб контролю вогню також надзвичайно важливий як survivor. Обов'язково використовуйте вогнегасники і запасайте їх належно, щоб усунути будь-які помилки, спричинені молотовськими коктейлями.

  Інакше, конструкція барикад неймовірно проста. Будуйте свої барикади, щоб затримувати, не щоб тривати. Робіть кожну барикаду барикадою-біонебезпекою, якщо можливо. Кидайте молотовські коктейлі, стріляйте в ксенонідів і лікуйте, коли можете. Крім того, майте на увазі раціонування ваших ресурсів. Як тільки ви утримуєтеся, ви, ймовірно, не отримаєте жодних вбивств, якщо не виберете контратакувати, що іноді є правильним вибором. Робіть усе з ідеєю робити мало з багатим.

</Document>
