<Document>
  # Конфігуратор доступу
  Конфігуратор доступу — інструмент для визначення, який тип персоналу може використовувати певні пристрої.

  <Box>
	  <GuideEntityEmbed Entity="AccessConfigurator" Caption="конфігуратор доступу"/>
  </Box>

  Налаштовувані пристрої включають шлюзи, захищені ящики та шафки, а також машини з обмеженим доступом.
  Примітка: Доступ шлюзів також можна налаштувати [color=#a4885c]Мережевим конфігуратором[/color] (або мультитулом) для зручності.

  ## Де знайти конфігуратори доступу
  Кожна станція оснащена до двох конфігураторів доступу. Перший — у Головного інженера, другий — у Керівника кадрової служби.

  ## Як використовувати конфігуратор доступу
  Для зміни пристрою:
  - Спочатку використайте конфігуратор на обраному пристрої для їх з'єднання. Це автоматично відкриє інтерфейс.
  - Далі вставте ID-картку в конфігуратор.
  - Встановіть вимоги доступу підключеного пристрою. Які вимоги можна додати або видалити, залежить від привілеїв вставленої ID-картки.
  - Будь-які зміни застосовуються [color=#a4885c]негайно[/color] — просто витягніть ID-картку та закрийте інтерфейс, коли закінчите.

  ## Обмеження на зміну доступу
  Як запобіжний захід, вставлена ID-картка повинна мати [bold]усі[/bold] поточні вимоги доступу пристрою для його зміни.

  Наприклад, пристрій з доступом 'Наука' та 'Медицина' можна змінити лише ID-карткою з доступом до [color=#a4885c]обох[/color] відділів.

  Пристрій без вимог доступу (як публічний шлюз) можна змінити будь-якою дійсною станційною ID-карткою.

  ## Ремонт зламаних зчитувачів ID-карток
  Агенти Синдикату можуть зламати пристрої за допомогою [color=#a4885c]Порушника автентифікації[/color].
  Цей інструмент повністю виводить з ладу зчитувачі ID-карток, роблячи пристрій загальнодоступним.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AccessBreaker"/>
  </Box>

  Для ремонту зазвичай потрібно частково деконструювати пристрій і реконструювати його.
  Це скине вимоги доступу до стандартних.

  ## Ремонт зламаних шлюзів
  Шлюзи можна відремонтувати кількома способами, якщо їхній доступ було змінено.

  З конфігуратором доступу: використайте [color=#a4885c]Викрутку[/color] для зняття панелі обслуговування шлюзу, потім конфігуратор для переналаштування.
  Часткова деконструкція не потрібна.

  Без конфігуратора: частково деконструюйте шлюз до видалення електроніки дверей, потім реконструюйте.
  Це скине доступ до стандартного на початку зміни.

</Document>
