<Document>
  # Монітор атмосферної мережі
  Монітор атмосферної мережі — комп'ютер, що показує інформацію про моніторені [textlink="трубні мережі" link="PipeNetworks"] по станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAtmosMonitoring"/>
  </Box>

  Корисний інструмент для швидкої оцінки температури, тиску та газового складу станційних [textlink="трубних мереж" link="PipeNetworks"], а також їхнього розповсюдження по станції.

  ## Перелічені мережі
  Показує список усіх моніторених [textlink="трубних мереж" link="PipeNetworks"].

  Кожна мережа кольорово-кодована та названа за назвою та кольором Газового датчика труб, що її моніторить.
  Для зміни назви або кольору мережі використовуйте маркувач або фарбопульт.

  Натискання на мережу показує детальну інформацію та виділяє мережу на карті.

  Інформація включає молярну кількість газу в усій мережі та його склад.
  Надзвичайно корисно для моніторингу важливих мереж, як-от Distro, що не може функціонувати правильно при низькому тиску.

  ## Карта станції
  Показує розташування всіх [textlink="трубних мереж" link="PipeNetworks"] та трубних пристроїв на карті.
  Мережа не потребує датчика для відображення на карті.

  Пристрої кольорово-кодовані за їхнім кольором на станції.

  Пристрої згруповані в легенді за функцією:
  - [bold]Відкриття мережі[/bold] — пристрій, що з'єднує трубну мережу з атмосферою. [textlink="Повітряні вентилі" link="AirVents"], [textlink="Пасивні вентилі" link="PassiveVent"], [textlink="Повітряні інжектори" link="AirInjector"].
  - [bold]Повітряний скрубер[/bold] — [textlink="Повітряний скрубер" link="AirScrubber"].
  - [bold]Регулятор потоку[/bold] — пристрій контролю потоку газу. [textlink="Насоси" link="Pumps"], [textlink="Клапани" link="Valves"], [textlink="Міксери/Фільтри" link="MixingAndFiltering"]. Стрілка показує напрямок потоку.
  - [bold]Терморегулятор[/bold] — пристрій, що впливає на температуру газу. [textlink="Термомашини" link="Thermomachines"], [textlink="Радіатори" link="Radiators"], медичні кріокапсули.

  ## Газові датчики труб
  Монітори збирають дані через Газові датчики труб.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GasPipeSensor"/>
  </Box>

  За замовчуванням станція має датчики на всіх основних [textlink="трубних мережах" link="PipeNetworks"].

  Для моніторингу нової мережі побудуйте газовий датчик труб на потрібній мережі — він автоматично з'явиться на моніторі.
  Пам'ятайте, що [textlink="трубні мережі" link="PipeNetworks"] легко розділяються насосом або клапаном, що може спричинити звітування датчика про іншу мережу.

</Document>
