<Document>
  # Контроль пожеж та газу
  На жаль, [textlink="пожежі" link="Fires"], [textlink="розгерметизація" link="Spacing"] та інші [textlink="атмосферні порушення" link="AtmosphericUpsets"] — звичайне явище на станції.
  Вони можуть швидко поширитися та зробити атмосферу непридатною для екіпажу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockGlass"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FirelockEdge"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Для боротьби з цим станції мають різні пристрої для запобігання поширенню.

  ## Файрлоки
  Файрлоки — простий та ефективний спосіб запобігти поширенню пожеж по станції.

  На основі умов, що їх відчувають, або за командою підключеної [textlink="повітряної" link="AirAlarms"] чи пожежної тривоги, вони можуть перекривати секції станції.

  ## Секціонування станції
  Файрлоки навмисно розміщені в ключових місцях для поділу станції на секції. Відкриті простори, як-от коридори, поділені на менші секції для запобігання поширенню небезпечних умов.

  ## Базова робота
  Без підключення до [textlink="повітряної тривоги" link="AirAlarms"] або пожежної тривоги файрлоки працюють на основі умов, що відчувають. Файрлоки опускаються (закриваються), якщо:
  - Різниця температур між двома сторонами файрлока становить [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="TemperatureThreshold"/] K[/color] або більше.
  - Різниця тиску між двома сторонами становить [color=orange][protodata="Firelock" comp="Firelock" member="PressureThreshold"/] кПа[/color] або більше.

  Якщо умови зберігаються, файрлок входить у режим блокування. Файрлоки в блокуванні мають [color=red]червоні[/color] вогники і не можуть бути відкриті вручну. Лише інженерний доступ або лом.

  Знеструмлені файрлоки в блокуванні можна відкрити лише ломом.

  Якщо умови повертаються до прийнятних, файрлок вимикає блокування і може бути відкритий будь-ким.
  Це лише означає, що умови однакові з обох сторін, не що вони безпечні.

  ## Підключення до повітряних та пожежних тривог
  Файрлоки можна підключити до [textlink="повітряних тривог" link="AirAlarms"] та пожежних тривог через [textlink="систему List" link="Networking"] за допомогою мультитула або мережевого конфігуратора.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Firelock" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NetworkConfigurator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirAlarm" Caption=""/>
  </Box>

  ## Робота під повітряними тривогами
  При підключенні до повітряної тривоги файрлоки також опускаються за її командою.

  Файрлоки опускаються при стані [color=red]Небезпека[/color] і залишаються опущеними до повернення [color=green]Зеленого[/color] стану.

  ## Робота під пожежними тривогами
  При підключенні до пожежної тривоги файрлоки опускаються при її спрацюванні та залишаються опущеними до скидання.

  ## Пожежні тривоги
  Пожежні тривоги — пристрої для централізованого контролю всіх підключених файрлоків.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FireAlarm"/>
  </Box>

  Пристрої з датчиками можна [textlink="прив'язати" link="Networking"] до пожежних тривог, які спрацюють при досягненні порогу [color=red]Небезпека[/color] температури.

  Тривога автоматично скидається при поверненні до [color=green]Нормальної[/color] температури.

  Можна вручну спрацювати та скинути пожежну тривогу взаємодією з нею.
</Document>
