<Document>
  # Гази
  Гази — критична частина роботи станції.
  Ви можете знати їх як те, чим дихаєте, але вони також використовуються багатьма іншими способами.

  Гази мають певні властивості, що роблять їх корисними для різних завдань.
  Атмосферика також може синтезувати екзотичні гази з інших газів для спеціальних цілей.

  ## Кисень
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyOxygenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Поширений газ, яким дихає більшість видів на станції.

  Кисень — окислювач, тобто підтримує горіння.
  Це робить його корисним при синтезі газів у камері спалювання та небезпечним при змішуванні з горючими газами.

  ## Азот
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExtendedEmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyNitrogenTank" Caption=""/>
  </Box>

  Інертний газ, що використовується разом з киснем для створення придатної для дихання атмосфери.

  Азот дуже стабільний і складає більшу частину стандартної атмосфери.

  Деякі види, як-от Слайми, дихають азотом, а Vox потребують виключно азот.

  ## Повітряна суміш
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AirTank" Caption=""/>
  </Box>

  Суміш газів, придатна для дихання більшості видів.
  Складається з 21% кисню та 79% азоту.

  ## Вуглекислий газ
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CarbonDioxideCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Відхідний газ, що виробляється більшістю видів. Поширений побічний продукт горіння.

  Попри здавалося б непотрібність, деякі відділи використовують його у своїй роботі.

  ## Водяна пара
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WaterVaporCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Поширений газ, що утворюється при спалюванні плазми та інших процесах.

  Водяна пара має хорошу питому теплоємність порівняно з іншими газами, що робить її корисною для переміщення тепла.

  ## Плазма
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Легкозаймистий газ, що використовується в багатьох процесах на станції.

  Інженерія використовує цей газ для генерації енергії та створення екзотичних газів.

  Спалювання генерує багато тепла та побічні продукти: вуглекислий газ, водяну пару та тритій, залежно від ефективності спалювання.

  Плазма також має хорошу питому теплоємність.

  ## Тритій
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TritiumCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Надзвичайно горючий радіоактивний газ, що використовується для створення фрезону.

  Тритій виробляється при спалюванні плазми і може бути використаний для створення фрезону в складному процесі змішування.

  Ефективність синтезу тритію залежить від різних факторів, як-от насиченість горіння та температура.

  ## Фрезон
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FrezonCanister" Caption=""/>
  </Box>

  Дуже затребуваний газ через складність створення та численні властивості.

  Має надзвичайно високу питому теплоємність, що робить його відмінним для переміщення великих обсягів тепла.

  Фрезон може поєднуватися в повітрі з азотом, створюючи закис азоту та значно охолоджуючи повітря нижче температури замерзання.

  Фрезон дуже складно створити — потрібна суміш тритію, кисню та азоту, точно налаштована.
  Що потрібно знати:
  - Фрезон виробляється поєднанням кисню, тритію та азоту.
  - Тритій та кисень змішуються у пропорції приблизно 1:8.
  - Азот потрібен як каталізатор. Кількість спожитого азоту залежить від ефективності реакції.
  - Реакція фрезону відбувається лише при кріогенних температурах, нижче 73,15 K. Ефективність залежить від температури — чим ближче до 73,15 K, тим більше фрезону виробляється і менше азоту споживається.

  Пам'ятайте: атмосферика — це експериментування та оптимізація процесів. Пробуйте, поки не вийде!

  ## Закис азоту
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="NitrousOxideCanister" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyFunnyOxygenTank" Caption=""/>
  </Box>
  Рекреаційний та відхідний газ, що виробляється слаймами та поєднанням фрезону з азотом.

  ## Аміак
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmmoniaCanister" Caption=""/>
  </Box>
  Газ, що утворюється при розкладанні тіл.

  Може бути конденсований для створення аміаку, який використовується для виготовлення космічного очисника.

</Document>
