<Document>
  # Двигун сингулярності
  Двигун сингулярності — потужний генератор, що використовує стримувану сингулярність для виробництва енергії.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Генерує енергію, збираючи радіацію сингулярності за допомогою Радіаційних колекторів та газоподібної плазми.

  ## Запуск двигуна сингулярності
  Кроки запуску:
  - Розмістіть Генератор сингулярності в центрі стримувального поля. Деякі станції вже мають його на місці.
  - Увімкніть чотири Генератори стримувального поля.
  - Увімкніть та заблокуйте Емітери.
  - Підтвердіть, що стримувальне поле створено навколо сингулярності.
  - Увімкніть Радіаційні колектори. Вони потребують плазми. Можуть бути порожніми — заправте їх.
  - Побудуйте Прискорювач частинок.
  - Увімкніть комп'ютер керування PA та встановіть рівень потужності.

  Після цього двигун почне виробляти енергію. Моніторте рівень потужності сингулярності та стримувальне поле.
  Регулярно заправляйте колектори — плазма витрачається з часом.

  ## Стримувальне поле
  Рекомендується використовувати максимальний розмір стримувального поля. Менше — і сингулярність може перерости поле та втекти.

  Генератори поля розташовуються квадратом з 7 тайлами відстані між ними.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Рівні потужності та розпад
  Сингулярність випромінює радіацію і розпадається, втрачаючи потужність з часом.

  Прискорювач частинок випускає частинки, що живлять та підтримують сингулярність.

  Рівні потужності визначають вихід радіації. Інженери можуть регулювати рівень через комп'ютер PA.

  PA зазвичай працює на рівнях 1-3. Вищі рівні підтримують більші сингулярності з більшою генерацією.

  ## Виробництво енергії
  Енергія виробляється захопленням радіації Радіаційними колекторами.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Потребують газоподібної плазми. Баки при колекторах мають бути заповнені.

  Увімкніть колектори через [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Витягніть бак через [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color] для заправки з балона плазми.

  Максимальна потужність колектора залежить від рівня радіації (потужності сингулярності) та кількості плазми в баку.

  ## Захист від радіації
  Сингулярність випромінює масивну радіацію. Носіть радіаційний костюм або інженерний хардсьют.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  Хардсьют Головного інженера повністю нейтралізує радіацію.

  ## Властивості сингулярності
  - Сильне гравітаційне притягання, що засмоктує об'єкти та екіпаж.
  - Горизонт подій, що назавжди знищує все, що торкнеться його. Поглинуте живить сингулярність.
  - Постійне випромінювання радіації.
  - Розпад з часом.

  ## Вивільнена сингулярність (Singuloose)
  Якщо сингулярність втече, вона почне поглинати станцію. Чим більше поглине — тим більше зросте.

  Її можна знищити античастинками з Портативного сповільнювача частинок, але це ризикована операція, що потребує кількох сповільнювачів одночасно.

  Портативні сповільнювачі можна дослідити в Науці або купити в Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
