<Document>
  # Сонячні панелі
  Сонячні панелі — пасивне джерело енергії з низьким обслуговуванням, що генерує енергію від сонячного світла.

  Це відновлюване джерело енергії для доповнення генераторів у енергомережі станції.
  Надзвичайно корисно, оскільки більшість генераторів спалюють паливо, а сонячні панелі генерують енергію безкоштовно.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  ## Генерація енергії
  Сонячні панелі генерують енергію залежно від кута до сонця та затінення іншими об'єктами.

  Деякі панелі можуть генерувати 0 Вт, інші — значно більше. Це через затінення станцією — не хвилюйтеся.
  Більшість станцій мають сонячні масиви з усіх сторін, тож завжди є якась генерація.

  При прямому напрямку на сонце без затінення панелі генерують [color=orange][protodata="SolarPanel" comp="SolarPanel" member="MaxSupply" format="N0"] Вт[/color].

  Сонячні панелі генерують [color=orange]HV енергію[/color] і потребують [color=orange]HV кабель[/color] під ними для підключення до мережі.

  ## Енергетичний міст
  Сонячні панелі можуть здаватися непотрібними — адже є гігантська чорна діра в центрі станції.

  Ідеально налаштовувати сонячні панелі разом з [textlink="AME" link="AME"]:
  - Активні панелі разом з [textlink="AME" link="AME"] значно збільшують час роботи батарей, даючи більше часу для налаштування потужніших джерел.
  - Активні панелі зменшують навантаження на інші генератори, зменшуючи споживання палива.

  ## Налаштування панелей
  Оскільки станція обертається навколо зірки, позиція сонця змінюється з часом.
  Панелі мають бути спрямовані прямо на сонце для ефективної генерації.

  Кут панелей налаштовується через Комп'ютер керування сонячними панелями.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerSolarControl"/>
  </Box>

  Також можна налаштувати швидкість відстеження сонця.

  Швидкість руху сонця змінюється кожну зміну — виміряйте позицію сонця та налаштуйте швидкість відповідно.

  Комп'ютер також показує загальну генерацію панелей.

  ## Будівництво
  Сонячні панелі будуються з двох скляних листів на сонячній збірці.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarAssembly" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass10" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SolarPanel" Caption=""/>
  </Box>

  Сонячні збірки можна замовити в Карго.
</Document>
