<Document>
  # Двигун Тесла
  Двигун Тесла — потужний генератор, що використовує стримувану кулю блискавки для виробництва енергії.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Генерує енергію, використовуючи удари блискавки через Котушки Тесла.

  ## Стримувальне поле
  Двигун Тесла потребує стримувального поля для запобігання втечі кулі блискавки.

  Рекомендується мінімальний розмір стримувального поля. Більші поля дозволяють кулі наблизитися до чутливого обладнання та вдарити його, ігноруючи заземлювальні стрижні та котушки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Удари блискавки
  Коли двигун активний, куля блискавки періодично вдаряє навколишні об'єкти.

  Тесла надає перевагу Котушкам Тесла та Заземлювальним стрижням.

  Якщо не знаходить їх — вдаряє майже будь-який станційний об'єкт з живленням: Підстанції, APC, машини.

  Також вдаряє мобів та екіпаж. Носіть ізольовані рукавиці.

  ## Котушки Тесла
  Котушки Тесла перетворюють удари блискавки на енергію для станції.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  Розміщуйте навколо кулі для захоплення енергії та захисту обладнання далі.

  Котушки отримують пошкодження від кожного удару і з часом зламаються. Моніторте та ремонтуйте.

  При ударі котушки заповнюють внутрішню батарею, яка швидко розряджається в мережу.
  Рекомендується SMES поруч для згладжування.

  ## Заземлювальні стрижні
  Заземлювальні стрижні захищають чутливе обладнання та запобігають tesloose.

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  Заземлювальні стрижні не отримують пошкоджень від блискавки.
  Це робить їх корисними як страхувальну мережу на випадок пошкодження котушок.

  Використовуйте для захисту Емітерів, що живлять генератори стримувального поля.

  ## Вивільнена Тесла (Tesloose)
  Якщо куля блискавки втече — це tesloose.

  Втікша тесла випадково блукатиме станцією, притягуючись до об'єктів з живленням.
  Також вдарятиме екіпаж.

  Ізольовані рукавиці захистять від удару струмом, але не від самого удару блискавки.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  Теслу можна знищити античастинками з Портативного сповільнювача частинок, але Тесла значно потужніша за сингулярність — потрібна група людей зі сповільнювачами.

  Портативні сповільнювачі можна дослідити в Науці або купити в Карго.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
