<Document>
  # Кіборги
  Кіборги — це гібриди людини та машини, спеціально створені підрозділом [textlink="робототехніки"  link="Robotics"] Науки для різних обов'язків на станції. Зв'язані суворо дотримуваними [color=cyan]кремнієвими законами[/color], вони служать екіпажу безумовно. [italic](Здебільшого.)[italic]

  ## Базові компоненти
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CyborgEndoskeleton" Caption="Ендоскелет кіборга"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор екзоскелетів"/>
  </Box>
  Усі кіборги будуються на ендоскелеті, який можна виготовити на [color=#a4885c]Фабрикаторі екзоскелетів[/color]. Подальші кроки збирання можна дізнатися, [color=#a4885c]оглянувши[/color] ендоскелет. Після побудови додаткові покращення, як-от додаткові інструменти та довший час роботи батареї, можна розблокувати модулями або покращеними елементами живлення.

  Новозбудованим кіборгам потрібен [color=#a4885c]мозок[/color], здатний взаємодіяти з електронним тілом. Є два основні типи, обидва здатні говорити незалежно, якщо шасі буде виведено з експлуатації, замінено або іншим чином зазнає незапланованого розбирання.
  - [color=#a4885c]Інтерфейс людина-машина[/color] або MMI — це апарат, здатний забезпечити зв'язок між біологічним мозком та електронними компонентами, дозволяючи тим, хто постраждав від серйозних виробничих аварій, продовжувати служити екіпажу ще довго після того, як їхнє тіло зникло.
  - [color=#a4885c]Позитронний мозок[/color] — це повністю штучний мозок, здатний до спонтанної нейронної активності. Час для розшифрування синтетичних нейронів може значно варіюватися, але вони дозволяють створювати кіборгів без необхідності витягувати мозок з члена екіпажу.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MMIFilled" Caption="Інтерфейс людина-машина"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Позитронний мозок"/>
  </Box>
  Обидва мозки можна виготовити без додаткових досліджень.

  ## Типи кіборгів
  Після створення кіборг повинен спеціалізувати своє шасі для обов'язків на станції. Це визначає, з якими модулями він починає, які додаткові модулі можна встановити, та до якого [color=#a4885c]відомчого радіоканалу[/color] він має доступ. Усі кіборги мають доступ до каналів [color=#D381C9]Науки[/color] та [color=green]загальностанційного[/color]. Усі типи кіборгів мають [color=#a4885c]повний доступ[/color].
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisGeneric" Caption="Загальний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisEngineer" Caption="Інженерний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMining" Caption="Утилізаційний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisJanitor" Caption="Прибиральний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisService" Caption="Сервісний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgChassisMedical" Caption="Медичний"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади різних типів кіборгів[/italic]
  </Box>
  Після спеціалізації шасі кіборга його не можна змінити. Для зміни типу потрібно побудувати нове шасі. Мозок, елемент живлення та будь-які модулі [italic](якщо вони сумісні з новим шасі)[/italic] можна перенести зі старого шасі за бажанням.

  ## Модулі
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleTool" Caption="Інструментальний модуль кіборга"/>
  </Box>
  Кіборги не мають рук і тому не можуть піднімати речі, як більшість інших гравців. Натомість їхнє обладнання забезпечується різними [color=#a4885c]модулями[/color]. Кожен тип кіборга починає зі своїм специфічним набором модулів, але додаткові модулі можна вставити як покращення. Ці додаткові модулі можна надрукувати на [color=#a4885c]Фабрикаторі екзоскелетів[/color].

  [color=#a4885c]Загальні[/color] модулі додають універсальність. Їх можна встановити в будь-яке шасі, надаючи корисні інструменти, як-от ломи, GPS та можливість взаємодіяти з кабелями. [bold]Загальне шасі кіборга може вмістити до п'яти додаткових модулів.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCable" Caption="Кабельний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleFireExtinguisher" Caption="Вогнегасник"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади загальних модулів[/italic]
  </Box>

  Для більш специфічних потреб доступні [color=#a4885c]спеціалізовані[/color] модулі, що надають можливості на кшталт сканування аномалій, будівництва стін, оживлення колег або прибирання розлитого мастила. Ці модулі зазвичай пофарбовані в палітру відповідного відділу [italic](або професії)[/italic]. Ці модулі [italic](за винятком модулів [color=#D381C9]науки[/color], які підходять до будь-якого шасі)[/italic] можна встановити лише у відповідне шасі кіборга. [bold]Спеціалізовані шасі кіборгів (інженерне, прибиральне, сервісне, медичне та утилізаційне) можуть вмістити до трьох додаткових модулів.[/bold]
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleAnomaly" Caption="Аномальний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleRCD" Caption="RCD"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleMining" Caption="Утилізаційний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleCleaning" Caption="Прибиральний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleService" Caption="Сервісний"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgModuleChemical" Caption="Хімічний"/>
  </Box>
  <Box>
    [italic]Приклади спеціалізованих модулів. Зверніть увагу на кольори корпусу та плати.
  </Box>
  Додаткові модулі з просунутими або новими можливостями можна отримати через нові [textlink="технології"  link="Technologies"], досліджені науковцями.
</Document>
