<Document>
  # Робототехніка
  Наукова команда має можливість створювати кілька унікальних типів роботів для потреб станції. Щоб почати, вам потрібно дослідити технологію [color=#a4885c]Робототехніка[/color].

  ## Фабрикатор екзоскелетів
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator" Caption="Фабрикатор екзоскелетів"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Фабрикатор екзоскелетів[/color] — це місце, де ви друкуватимете більшість деталей для своїх творінь, наприклад:
  - Кінцівки [textlink="кіборгів" link="Cyborgs"]
  - Деталі та обладнання мехів
  - Датчики наближення

  Робота з фабрикатором екзоскелетів така ж, як з будь-яким іншим верстатом на станції; просто клікніть на фабрикатор, щоб відкрити інтерфейс, потім клікніть на іконку потрібної деталі.
  - Немає рецептів? Натисніть кнопку [color=#a4885c]sync[/color] в інтерфейсі, щоб перевірити нові креслення. Якщо навіть тоді нічого не з'являється, ви, ймовірно, ще не дослідили відповідну технологію!
  - Якщо рецепт сірий, це, ймовірно, через нестачу матеріалів. Щоб вставити нові матеріали ([color=#99A3A4]сталь[/color], [color=#ECF0F1]пластик[/color] або [color=#AED6F1]скло[/color]), просто клікніть на фабрикатор, тримаючи матеріал.

  Кожна станція починає з повним набором обладнання для робототехніки за замовчуванням, але ви можете зробити ще один фабрикатор, якщо доступна технологія [color=#a4885c]Робототехніка[/color], яка дозволить виготовити відповідну плату.

  ## Боти
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCleanBot" Caption="Клінбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMedibot" Caption="Медібот"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobHonkBot" Caption="Хонкбот"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMimeBot" Caption="Мімбот"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Боти[/color] — це маленькі прості автомати, які можуть виконувати прості завдання, наприклад, прибирання. Вони не використовують елементи живлення, але досить крихкі. Для їх створення потрібні деталі, які можна виготовити на фабрикаторі екзоскелетів.

  Щоб зробити бота, відкрийте [color=#a4885c]Меню будівництва[/color] і перейдіть до категорії "Utilities" (або просто шукайте "bot") — ви побачите повний список рецептів. Щоб зібрати бота, потрібно мати деталі, зазначені в рецепті, поблизу і натиснути [color=#a4885c]Build[/color] — через кілька секунд ваш новостворений кремнієвий слуга з'явиться біля ваших ніг!

  ## Мехи
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechRipley" Caption="Ripley APLU"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHonker" Caption="H.O.N.K."/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechHamtr" Caption="HAMTR"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MechVim" Caption="Vim"/>
</Box>
  [color=#a4885c]Мехи[/color] — це гігантські металеві махини, призначені для виконання різних функцій відповідно до їхньої моделі. Ними керують гравці, і вони потребують елементів живлення для роботи.

  Кожен мех потребує свій унікальний набір кінцівок і деталей для створення. Їх можна виготовити на Фабрикаторі екзоскелетів, як і будь-яку іншу деталь, за винятком необхідних [color=#a4885c]плат[/color], які виготовляються на [color=#a4885c]Імпринтері плат[/color], що зазвичай знаходиться у відділі [textlink="науки" link="Science"].
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyCentralElectronics" Caption="Модуль центрального керування Ripley"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RipleyPeripheralsElectronics" Caption="Модуль периферійного керування Ripley"/>
</Box>

  Наприклад, обидві плати вище необхідні для створення меха Ripley і не можуть бути використані для створення іншого меха.

  Щоб почати робити меха, надрукуйте його каркас на фабрикаторі та вставте кінцівки. Ви можете [color=#a4885c]оглянути[/color] його, щоб дізнатися, як продовжити будівництво після встановлення всіх кінцівок.
  - Кожен мех потребує певної комбінації проводів, використання інструментів та своїх унікальних плат для будівництва після збирання шасі. Більшість мехів мають дві або більше унікальних плат. Наприклад, мех [color=#a4885c]Ripley[/color] потребує плату [color=#a4885c]модуля керування Ripley[/color] та плату [color=#a4885c]модуля периферії Ripley[/color].
  - Мехи потребують великих кількостей матеріалів — обов'язково просіть у колег-науковців та персоналу Карго будь-які матеріали, яких вам бракує!
  - Екзоскелет Vim потребує пару ніг кіборга та шолом EVA (звичайний або синдикатський), потім голосовий тригер та елемент живлення.

  ## Обладнання
    Мех — не більше ніж дорогий шматок металу без своїх ексклюзивних інструментів. Обладнання можна створити на фабрикаторі, як і будь-яку іншу деталь.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MechEquipmentGrabber" Caption="Гідравлічний затискач, як приклад."/>
</Box>
  - Щоб встановити обладнання, просто клікніть на мех з обладнанням у руці.
  - Щоб використати обладнання, виконуйте дію "Cycle Equipment", поки потрібний інструмент не буде екіпірований.
</Document>
