<Document>
# Наука
[color=#c96dbf]Наука[/color], яку часто називають Дослідження та Розробки (R&D), — це робота, що полягає у генерації дослідницьких очок для розблокування нових технологій та використанні цих технологій для виробництва нових предметів на верстатах, щоб допомогти станції.

## Персонал
Персонал [color=#c96dbf]Науки[/color] складається з Помічників-дослідників та Науковців. [color=#c96dbf]Наукою[/color] керує Директор з досліджень.

  <Box>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineScientist" Caption="Науковець"/>
   <GuideEntityEmbed Entity="ToyFigurineResearchDirector" Caption="RD"/>
  </Box>

## Технології
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ResearchAndDevelopmentServer"/>
  </Box>
Найважливіша річ у вашому відділі — сервер R&D, який зберігає розблоковані технології, та комп'ютер R&D, який дозволяє розблоковувати [color=#a4885c]технології[/color].

Кожна технологія коштує [color=#a4885c]Дослідницькі очки[/color] і розблоковує рецепти на верстатах. Деякі технології також мають передумови, які потрібно розблокувати перед тим, як їх можна дослідити.

[textlink="Натисніть тут, щоб переглянути список технологій." link="Technologies"].

## Дисципліни
Технології розподілені між 4 різними Дисциплінами:
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wrench" Caption="Промислова"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponTetherGun" Caption="Експериментальна"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerTelevision" Caption="Цивільні послуги"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponXrayCannon" Caption="Арсенал"/>
  </Box>

<GuideEntityEmbed Entity="ComputerResearchAndDevelopment"/> Використовуйте найближчу консоль R&D, щоб дізнатися, які дослідження заблоковані за кожним деревом Дисципліни.

## Рівні
Кожне дерево Дисципліни має до 3 рівнів технологій. На початку єдиний відкритий і доступний рівень — рівень 1.

Щоб просунутися далі, потрібно дослідити до [color=brown]75%[/color] поточного рівня, щоб перейти до наступного. Тобто для розблокування досліджень T2 потрібно дослідити 75% T1.

Тепер [color=green]Рівень 3[/color] — ось де стає цікаво. Якщо ви досліджуєте технологію T3, ви [color=brown]блокуєте[/color] технології T3 з інших дерев Дисциплін. Хіба що ви знайдете інший спосіб обійти це... вам, мабуть, варто запитати свого [color=purple]Директора з досліджень[/color].

## Верстати
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Protolathe"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CircuitImprinter"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ExosuitFabricator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MedicalTechFab"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SecurityTechFab"/>
  </Box>
На верстаті ви можете обрати сервер, щоб дозволити йому друкувати будь-які розблоковані рецепти. Рецепти потребують різних матеріалів (сталь, скло, пластик, золото, плазма), які можна отримати в Карго або Утилізації.

</Document>
