<Document>
# Ксеноархеологія
Ксеноархеологія — це підвідділ Науки, зосереджений на дослідженні та експериментуванні з інопланетними артефактами.

На початку кожної зміни Науковий відділ зазвичай має доступ щонайменше до двох артефактів для експериментів. Ви можете купити більше, звернувшись до відділу Карго.

Досліджуючи унікальні можливості кожного артефакту, ви отримуєте Дослідницькі очки, збільшуєте вартість продажу артефакту та потенційно відкриваєте корисну здібність чи дві, які можуть допомогти вашому відділу або всій станції!

## Вузли артефактів
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
</Box>
Артефакти складаються з випадково згенерованого дерева вузлів. Ці вузли мають "[color=#a4885c]глибину[/color]", що відображає небезпечність вузла, та кількість інших вузлів, з'єднаних з ним, що називається "[color=#a4885c]ребрами[/color]".

Артефакти завжди починаються на глибині нуль — корені дерева. Проходження дерева для знаходження якомога більше вузлів — головна мета науковців, що працюють з ними. Знання витягуються з вузлів для отримання Дослідницьких очок та збільшення вартості продажу артефакту.

Кожен вузол має два компоненти: [color=#a4885c]стимул[/color] та [color=#a4885c]реакцію[/color].

Стимул — це зовнішня поведінка, що запускає реакцію. Їх існує багато, і вузли більшої глибини мають складніші для виконання стимули. Деякі стимули потребуватимуть імпровізації, і вам, можливо, доведеться звернутися до інших відділів, щоб отримати все необхідне.

Деякі реакції — миттєві ефекти, інші — постійні зміни. Після активації артефакту реакція змушує артефакт випадково переміститися до іншого з'єднаного вузла.

З деяким експериментальним підходом ви можете почати розуміти, як різні вузли артефакту з'єднані, та як переміщатися між ними, повторно активуючи вузли.

Усі вузли з ненульовою глибиною мають рівно одне ребро, що веде вгору до батьківського вузла. Усі інші ребра вузла ведуть вниз до наступної глибини.

## Аналізатор артефактів та консоль аналізу
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole"/>
</Box>
Основне обладнання для Ксеноархеології — [color=#a4885c]аналізатор артефактів[/color] та [color=#a4885c]консоль аналізу[/color]. Ви можете використовувати їх для створення звітів з цінною інформацією про артефакт.

Для налаштування просто з'єднайте їх мережевим конфігуратором і поставте артефакт на аналізатор. Кожна станція має щонайменше одну таку машину вже налаштованою.

Використовуйте кнопку [color=#a4885c]сканування[/color] на консолі, щоб дізнатися, який стимул потрібен артефакту та що зробить його реакція. Сканування займає тридцять секунд.

Використовуйте кнопку [color=#a4885c]друку[/color], щоб зберегти результат сканування для подальшого використання.

Як тільки ви відкрили новий вузол, ви можете витягти очки з артефакту за допомогою кнопки [color=#a4885c]Витягти[/color].

## Збирання артефактів
<GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакту"/>

Можна зібрати кілька фрагментів артефактів і скласти їх у робочий артефакт. Ви можете попросити їх у Утилізації, яка зазвичай знаходить їх під час видобутку на астероїдах або на експедиціях.

## Зміщення проходження
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer"/>
</Box>
Артефакти, розміщені на увімкненому аналізаторі артефактів, піддаються зміщенню, яке впливає на те, до якого вузла вони переміщуються після активації. Зміщення можна налаштувати в консолі артефактів.

Є два типи зміщень:
- [color=#a4885c]Вгору:[/color] надає перевагу вузлам ближче до початку. Призводить до зменшення глибини.
- [color=#a4885c]Вниз:[/color] надає перевагу вузлам далі від початку. Призводить до збільшення глибини.
</Document>
